[抛磚引玉]日本電影討論及分享

發覺好多巴絲都鐘意睇日本戲，或者有人想睇但唔識揀片，所以開個Post等大家討論同分享

日本戲一般比人感覺節奏慢同偏向抒情，又或者一大堆動漫改篇作品，其實日本電影曾經係亞洲第一，前者印象基於普遍電影傾向風格化、走作者模式，後者只係財團將電影當作動漫既週邊產品，為拍而拍，再大量賣埠賺錢。依家既日本戲已經大不如前，不過我諗大數鐘意睇日本戲都只係因為佢某一類題材拍得好／某一種情懷拮中左你／迷上左某個演員 etc，而多於套戲係咩神作大作，希望大家係講既時候講多少少

主要新聞／電影上映資料來源：

劍心及其他媒體
（如有更好請提供 ）

劇透請用深色／粉色細字

近期上映電影（日本上映）：

2017年9月1日 公開：
トリガール！（Tori Girl！）
－監督：英勉／主役：土屋太鳳、間宮祥太朗、高杉真宙、池田エライザ

二度めの夏、二度と会えない君（第二次的夏季，再也見不到的妳）
－監督： 中西健二／主役： 村上虹郎、吉田円佳、加藤玲奈、金城茉奈、山田裕貴

2017年9月2日 公開：
トモダチゲーム 劇場版FINAL（朋友遊戲 劇場版FINAL）
－監督： 永江二朗／主役：吉沢亮、内田理央、山田裕貴、大倉士門、根本凪

闇金ドッグス7（STRAY DOGZ 7）
－監督： 元木隆史／主役：青木玄徳、逢沢りな、加藤歩

脱脱脱脱17
－監督： 松本花奈／主役： 鈴木理学、 北澤ゆうほ、祷キララ

禅と骨（禪與骨）
－監督： 中村高寛／主役：へンリ・ミトワ、 ウエンツ瑛士、余貴美子、利重剛

ミスムーンライト（Miss Moonlight）
－監督： 松本卓也／主役：梅村結衣、浦野由衣、田中あさみ⋯⋯60人

ひいくんのあるく町
－監督： 青柳拓／主役：渡井秀彦（ひいくん）

じんじん～其の二～
－監督： 山田大樹／主役：大地康雄、福士誠治、鶴田真由、菅野莉央

君の瞳に花束を
－監督： 園田俊郎／主役：Boys Republic、葵わかな

機動戦士ガンダム THE ORIGIN 激突 ルウム会戦

2017年9月4日 公開：
親不孝役者
-監督：安達正軌／主役：齊藤あきら、篠原ゆき子

2017年9月9日 公開：
三度目の殺人（第三次殺人）
－監督： 是枝裕和／主役： 福山雅治、役所広司、広瀬すず

散歩する侵略者（散步侵略者）
－監督・脚本： 黒沢清／主役：長澤まさみ、松田龍平、長谷川博己

ハー・マザー 娘を殺した死刑囚との対話（HER MOTHER）
－監督： 佐藤慶紀／主役：西山諒、西山由希宏、荒川泰次郎、岩井七世

星降る夜のペット（星夜降臨的寵物）
－監督： 仁同正明／主役：染谷俊之、菅野莉央、石賀和輝

三里塚のイカロス
－監督： 代島治彦／主役：加瀬勉、岸宏一

おクジラさま ふたつの正義の物語

2017年9月15日 公開：
ハイキュー!! 才能とセンス（排球少年!! 才能和天賦）

2017年9月16日 公開：
奥田民生になりたいボーイと出会う男すべて狂わせるガール（想成為奧田民生的男孩&讓全部遇上的男性瘋狂的女孩）
－監督・脚本： 大根仁／主役： 妻夫木聡、水原希子、新井浩文、安藤サクラ

望郷
－監督： 菊地健雄／主役：貫地谷しほり、大東駿介

三つの光（尋樂三束光）
－監督： 吉田光希／主役：池田良、鈴木士、小宮一葉、真木恵未、石橋菜津美

ひかりのたび（Dream of Illumination）
－監督： 澤田サンダー／主役：志田彩良、高川裕也

ヴィヴィアン武装ジェット
－監督： 島田角栄／主役：鳥居みゆき、塩谷瞬

茅ヶ崎物語 ～MY LITTLE HOMETOWN
－監督：熊坂出／主役：神木隆之介、野村周平、加山雄三

交響詩篇エウレカセブン ハイエボリューション1（交響詩篇艾蕾卡7：HI - EVOLUTION）

2017年9月22日 公開：
あさひなぐ（薙刀社青春日記）
－監督： 英勉／主役： 西野七瀬、桜井玲香、松村沙友理、白石麻衣

2017年9月23日 公開：
ナミヤ雑貨店の奇蹟（解憂雜貨店）
－監督： 廣木隆一／主役：山田涼介、村上虹郎、寛一郎、成海璃子

ユリゴコロ（百合心）
－監督： 熊澤尚人／主役：吉高由里子、松坂桃李、松山ケンイチ

仁光の受難
－監督： 庭月野議啓／主役：辻岡正人

ユーリ!!! on ICE（Yuri!!! on ICE）

2017年9月29日 公開：
パーフェクト・レボリューション（Perfect Revolution）
－監督： 松本准平／主役：リリー・フランキー、清野菜名

ハイキュー!! コンセプトの戦い

2017年9月30日 公開：
亜人（亞人）
－監督： 本広克行／主役： 佐藤健、玉山鉄二、綾野剛

NEWシネマ歌舞伎 四谷怪談
－監督： 串田和美／主役：中村獅童

ゴーストロード（GHOSTROADS）
－監督： エンリコ・チック

夜間もやってる保育園
－監督： 大宮浩一

LOCO DD 日本全国どこでもアイドル

AMY SAID エイミー・セッド

劇場版 響け！ユーフォニアム～届けたいメロディ～（劇場版 吹響吧！上低音號 ~ 希望傳達給你的旋律）

デジモンアドベンチャー tri. 第5章「共生」（數碼暴龍大冒險tri. 劇場版第5章「共生」）

舊片

電影旬報1995年票選百大電影－Top10日本電影：

1 東京物語 小津安二郎
2 七人の侍 黒澤明
3 浮雲 成瀬巳喜男
4 人情紙風船 山中貞雄
5 西鶴一代女 溝口健二
6 飢餓海峡 内田吐夢
7 羅生門 黒澤明
8 生きる 黒澤明
9 丹下左膳餘話・百万両の壺 山中貞雄
10 幕末太陽傳 川島雄三

終於有人開post講日本電影
文隼巴打

lm

深研左幾個月舊片，D大師好難消失

那年夏天，寧靜的海

終於有人開 十卜樓豬

久石讓D配樂完全營造左一個屬於二人既世界
無對白但做到心意相通，好過平時講十萬句我愛你既口水戲
最後個蒙太奇黎料

Hana Bi

成套野基本上冇幾句對白
完美地用畫面講故事，打劫銀行果段簡直神來之筆

舊果D可以係邊度睇

呢排想睇山田洋次

最後同老婆道別個度，我以為會有咩金句講，結果乜重點都冇講，老婆淨係同佢講左句對唔住，人生到呢個位係唔知講乜好，亦都係盡在不言中

大陸網／網盤，出名個D外國有碟出
以前土豆默片都有

黎緊淨係期待第三次殺人

有冇舒情片推薦？

黎緊東京電影節揀左鋼鍊做開幕電影

我麻麻地溫情戲，淨係睇過武士三部曲
黃昏清兵衛 ，呢部描寫人物最細緻同寫實
隱劍鬼爪 ，復仇主題＋劍術
武士之一分 ，劇情比較薄，要不是木村
代表作一定係寅次郎系列，但成四十幾部，我都唔知應該由邊部睇起
多數學者推介第一部男人真命苦，舒明就話你鐘意J邊個女星就揀邊部睇

同埋市面出過好多修復DVD，Eg 日本映畫百年史系列，範圍由小津黑澤明去到山田洋次

淨係識黑津明 小津呢d

最近去左睇愚行錄，好意外個場半滿，仲要係閒日中午3點

香港人比較多數鍾意大卡士呯呯嘭嘭的荷里活片
日影呢d咁慢節奏會覺得好悶

坐我隔離果個每隔一段時間就睇一睇電話，另一對情侶就一完場即刻要解說😂

留名

好鍾意四月物語

套戲得bc同ifc上，去得bc多數都係鍾意睇戲既人

等救火的日子

人生感悟：那年遇上世之介、字裡人間、漫長的藉口、橫山家之味
無奈與唏噓：苦役列車、戀人們、跨越欄柵、花火、奏嗚曲
Sad到喊：如果地球沒有貓、禮儀師之奏鳴曲、藉著雨點說愛你、情書

壬生義士傳

留名
上年AFF睇既日本片套套都好正好鐘意
今個星期會去睇survival family同睇多次愚行錄

未睇過，點解覺得好睇

淺田次郎原著改篇，曾經有永安巧 漫畫

新選組通常會講。近藤 永倉 沖田 土方 佢地

呢套比較另類，講 吉川貫一郎and 齊藤一 都係新選組內嘅高手

另外近年森田芳光重拍。黑澤明 的 椿三十郎。也可以一看試試

最後果兩下槍聲再影住大海...

小津有七十幾套比你睇

漫長的藉口我好鍾意

漫長的藉口

講起都想翻睇

若唔介意節奏再慢啲

推介。藤澤周平原著。 蟬時雨 有市川染五郎

近期最愛Wood Job
Too young to die

宫藤官九郎Fans

一直主要睇日劇同日電影，就係鐘意佢感情細致節奏慢

Marked

新片

あゝ、荒野（啊，荒原）

預告：
中字：
由人氣實力演員菅田將暉與梁益准主演的日本電影《啊，荒野 前篇》發佈最新預告。影片由《二重生活》的岸善幸監督進行指導，改編自詩人、前衛導演寺山修司第一部長篇小說《啊，荒原》，負責音樂的則是曾打造出電視動畫《阿爾斯蘭戰記》以及電影《赤壁》等作品配樂的作曲家岩代太郎。

小說故事講述六十年代的新宿、一個無名、未知的荒野為舞台，描寫孤獨的拳擊手BARIKAN與新次的青春物語。考慮到現代元素進行改編，時間設定在2020年東京奧林匹克運動會之後的近未來。講述邂逅於拳擊館的來自少年感化院的新次（菅田將暉 飾），和口吃並且對着生人就會滿臉通紅有社交恐懼症的「推子」（梁益俊 飾）的青春故事。在日本的荒野——新宿中，他們兩人一邊掙扎，一邊通過挑戰拳擊來掩蓋內心的空白。

從前篇預告片中，可看出用運動鏡頭、手持拍攝的晃蕩感營造了青年迷茫期的焦慮和忐忑，充滿汗水、淚水、打鬥的青春，獨孤的他們不斷懷疑自己又不斷出拳。除了菅田將暉、梁益准，野杏南、山田裕貴、高橋和也、緒方義博等人也出演了該片，前篇將於2017年10月7號日本上映、後篇上映日期在2017年10月21號。

Source： 每日頭條

啊，荒野我覺得亞洲電影節會上

ナラタージュ（愛，不由自主）

預告：
中字：
大學二年級的春天，突然接到一通高中時戲劇社的葉山老師打來的電話。至今仍對老師抱持單戀情感的泉在心跳不已的同時，回想起畢業前老師所說的不為人知的心傷過去。宛如電影獨白般，敘述過去的仰慕回憶與現在若有似無的情愫交織，深深的扣人心弦。

アウトレイジ 最終章（極惡非道3：最終章）

北野武話下一套拍愛情片

アヤメくんののんびり肉食日誌（菖蒲君的悠閒肉食日記）

映像初出し！ 映画『アヤメくんののんびり肉食日誌』の特報映像を公開！
ちょっぴり変な年下男子との研究室ラブコメディ！
2017年10月7日（土）より全国ロードショー！
出演：黒羽麻璃央、足立梨花、佐伯大地、瑛茉ジャスミン、尾関陸、永田崇人、唯月ふうか、GENKING、酒井敏也、鶴見辰吾

町麻衣創作的熱門漫畫《菖蒲君的悠閒肉食日記》日前宣佈將推出真人電影。這部在《FEEL YOUNG》連載的漫畫講述了T大學生物學科研究室中熱愛恐龍的海歸女主菖蒲瞬和她仰慕的學長椿之間發生的戀愛輕喜劇。具體卡司陣容將於近期公佈，大家拭目以待。

青春苦短，少女前進吧

由京大雙壁之一。 森見登美彥原著改篇

有興趣睇佢拍成點樣

鍾意岩井俊二
佢的舊的電影大部分都睇過
新果d反而唔知可以係邊到睇

月と雷（月與雷）

據日本媒體最新報導，其作品《空中庭院》《第八日的蟬》《紙之月》等都已被改編成影視作品的直木獎獲獎作家角田光代的另一部小說《月和雷》，也確定改編成真人電影搬上大銀幕了。主演是電影《挪威森林》的初音映莉子，目前熱播中的NHK電視台晨間小說連續劇《別嬪小姐》的高良健吾。導演則是角田光代的忠實粉絲安藤尋，他曾執導過《妹妹戀人》《感受大海的時刻》等，編劇則是《blue》的本調有香。

《月和雷》是角田光代於2012年出版的長篇小說，講述生活如浮萍的女子和兒子阿智，以及這對母子跟過去住在一起的男子的女兒泰子的故事。泰子幼時母親就離家出走了，就這樣感受不到家庭溫暖的她默默長大，某天父親情婦的兒子卻出現在了她的面前，平靜的生活因而發生了變化。

初音映莉子在片中扮演女主角泰子，她對高良健吾的演技贊不絕口表示：“她最喜歡的父親去世了，也不能離開東京，又有著清算不完的過去，在人生上不夠積極。例行公事一般的生活，內心平和地得過且過，此時，因為和阿智的重逢，日子一下子就變了，而高良健吾先生就用演技清晰表現出了這種改變，很有力。”

而在片中成為泰子轉機的阿智扮演者高良健吾說：“阿智自己都沒法完全掌控自己的行動，這對她來說也是很無奈的事情。比起很多不能理解的地方，更多的是憑藉記憶來演繹一場又一場。我從共演的初音小姐身上學到了在片場融入氛圍。”

電影《月和雷》將於10月在新宿小規模上映。

香港唔知幾時有得睇

夢之花嫁香港有上有出碟
花與愛麗絲殺人事件台灣出碟

我改下個寫法，下下東抄西抄人地D野不如自己講下套戲有咩值得睇

リングサイド・ストーリー（RINGSIDE STORY）
中字預告：

如果廢青都有專業級，咁一定係瑛太 《100円之戀》導演武正晴最新套路式作品，故事基本上同前作一樣就咁講一件廢柴無啦啦走去打拳武正晴拍呢類邊緣人拍得好細膩，前作節奏亦都唔算慢，劇情好多位諷刺社會人生百態，冇熱血上腦，冇主角光環，冇說教煽情，意志主導。人生就是擂台
推介《100円之戀》比鐘意睇熱血廢物電影既巴絲

上映日期：2017－10－14 ( 日本）

ミックス。 （MIX。）

上映日期：2017-10-14 (日本）

唔多講，應該唔會有唔睇呢套戲既理由

前排都見到呢套嘢，武正晴
100円超正 安藤櫻真係頹到仆街 後面好熱血 再加埋首歌

越後就越覺佢打拳係為左自己
btw，正式名係《100円的愛》先岩

就快開幕

先生！ （老師！）

三木孝浩呢個名基本上可以＝青春片、小新清、愛情小品 MV導演出身，所以佢好識揀歌，好識用音樂煽情食糊 揀原作揀得好，加上選角一定係人氣青春偶像，邊有得輸

曾經有段時間好迷佢，由短篇開始煲哂所有戲
《樂與路》我唱著你的歌，是為了証明你存在過
《寵愛情人夢》野田妹
《唇上之歌》大合唱
《管制塔》毒撚悲歌
最近《明日的我與昨日的你約會》

不過三木唔算太穩定，青春之旅、我們的存在失哂手，劇情略嫌狗血濫情，希望今次都係好作品

舊片

青之炎（2003）

應該都唔少人睇過，但好少人講，因為日本近年拍犯罪電影唔算太出色，節奏走文藝調子，運鏡未算上乘，但演員演技真係一流，係一套水準幾高既青春片。

男主角係一個成長係單親家庭既高中生，但有一日繼父突然回家一齊住，由於繼父既獸性令男主角忍冇可忍，於是動了殺機...

魚缸呢場戲可以話係畫龍點精
男主角自知自己殺左人必需坐監，心急想食女神，點知食檸檬，激走左女神。時空過去，女神再度出現係佢面前，未知眼前人是虛是實，但此時魚缸卻不是魚缸，兩人隔著猶如探監室既玻璃，永遠隔著玻璃 諗到呢度，男主角就決定左要...

導演係戲劇界大師蜷川幸雄，比較少拍電影，但無阻佢點燃演員演技。成套戲完美詮釋男主角心路歷程，故事暗嘲成人世界對青少年既忽略，原著小說書評亦係一流

淨係睇過岩井俊二

邊度有日本電影睇?好多網都死左 一係就得D大路片
之前睇花與愛麗絲 小森食光 管制塔好多都好睇 但E+想睇返都睇唔到

搵（戲名） 資源，多數有Seed或百度盤，Drag入百度盤睇／DL＋外掛字幕

花與愛麗絲 youtube有 不過無字幕

唐田えりか
睇完back number個MV覺得你好正

其實想搵返好似A B站個種 好多片好正 可惜唔知咩事無曬D片

嫲煩家族2有冇出碟?
唔喺香港冇睇到

有冇人睇過日活既 天使的膽量 紅色教室
上年電影節睇完 之後想睇返搵唔到

我都睇左back number先改依個名
Btw,19大維穩（好似係

我個名

青春電幻物語
但我第一次睇唔係好明，因為唔係好認得d人樣

首歌係咪指Creephyp果首？果首正到噴屎
一開始聽覺得好難頂
但聽下聽下真係會覺得自己比首歌掏空晒

前半段認唔到男主角，搞唔清上網條友係邊個，段Text好意識流

叫佢打飛機個到全部人我全部都唔係好認得
去到後面講返以前,我直頭係以為講第2班人
但個段時1蒼井優幾正

多數冇出碟，外國應該有？

睇過羅生門同東京物語
鍾意羅生門多啲
東京物語代入唔到

小津個隻係好傳統日本情懷
黑澤明就將西方同日本元素磨合，好易入口

片尾曲，係咁「好痛好痛好痛」果首

留名 呢期好多日映係香港上

之前睇左怒 有種心up嘅感覺

坂本龍一D配樂好鬼煽情

祈りの幕が下りる時（當祈禱落幕時）

神探心理輔導員加賀恭一郎最後作
呢本書就冇睇，但有睇前面其他作品同埋幾套劇／戲，EG《新參者》、《沉睡的森林》、《紅手指》、《麒麟之翼》，電影既加賀比書做得更似心理輔導員，根本破案係其次，幫人係第一
片商唔好再分錯類，呢個系列係溫情片，唔係懸疑推理片

DESTINY 鎌倉ものがたり（鐮倉物語）

中字：

世界觀幾得意，奇幻妖怪風 山崎貴＋雅人叔 CG就咁睇唔差，似千與千尋

原來松子的一生個男主角就係瑛太,個樣完全唔同哂

近代日本電影點可以唔講園子溫
雖然唔係套套buy,但有D真係值得一看

依家有咩網睇日本戲?

想睇日本舊片，去BC做會員係一個方法，雖然戲唔太多。

北野武

大學巴絲可以去圖書館搵
噏得出嘅好多都有 （秋刀魚之味反而冇 ）
連cassette帶都有機會借到

第四頁都無是枝裕和

幾鍾意佢套海街日記

海街日記拍得好好
好嚮往佢地既生活

留名學野睇戲

我幾鐘意《庸才》，起碼佢認真拍，又唔算Cult

反而幾多意想不到既戲，Eg 三隅研次、稻桓浩

內田賢治嗰幾套都好正
BTW有無人覺得火花電影版睇落好弊

未睇過，必睇盜鎖匙的方法

最鐘意誰知赤子心
睇完個心乸住乸住⋯⋯
有冇人睇過加瀨亮做嗰套儘管如此我沒做過？好正

誰知赤子心 同。我沒做過都睇過

我沒做過。有時會番睇

我想問下市面有冇岩井俊二既 bul ray boxset 買呢？

我之前見博客來有 不過唔齊 同埋可能要食台譯
唔洗中文既應該amazon jp唔難搵

巴打們點睇三度目殺人
睇是枝裕和最近本自傳，佢覺得拍夠左家庭戲，想挑戰下社會題材
不過D風評一般般，可能仲要多兩部戲蘊釀

等睇呢幾套

十月香港上解憂雜貨店

盜鎖匙都好睇 香川完爆堺雅人
但我覺得佢出道作《遇人不熟》正好多 嗰陣睇完即刻搵晒佢啲作品嚟睇

佢太慢了
有時真係睇到訓著

比海還深

盜鑰匙超正 果種黑色幽默 有場群戲笑到癲
上年韓國翻拍左套，不過就只可以當笑片睇

今日借咗憂國同心中天網島

大根仁 節奏掌握得幾好
黑澤清近年有少少嘩眾取寵
解憂我有睇書，d信一加煽情音樂一定黎料

遇人不熟韓國都翻拍咗
不過

首三場《解憂雜貨店》優先場响短短2日內就賣晒 , 現加開10月5, 7及8日三場，事不宜遲，即刻訂飛喇喂！！

**訂票即按**
嘉禾荃新天地GH Citywalk

My Cinema Yoho Mall / The One 百老匯Broadway Cinema

解憂優先場去得好快

我要炒腦細改左名做受夠了！我要炒老細 安樂係咪驚人睇唔明

黄昏清兵衛好睇係因為山田將隱劍秋風抄裏面幾個短篇小說主角嘅遭遇全加係清兵衛一個人身上

愚行錄係幾好睇，最鍾意佢講人與人之間可以互相利用到一個點

山田其實幾擅長拍男人之苦呢類型嘅戲，如果推介我鐘意 第9集。因為有吉永小百合

以前都有段時間好鐘意呢套。 短片過招

喜劇黎講首推三谷幸喜

我都好鍾意佢，爆肚風雲，黑幫有個荷里活，古佃任三郎，睇完清須會議更加令我去圖書館研究吓咩係清須會議

佢d文戲寫得好好，節奏舒服，人物又鮮明
不過套銀河街道有d失手

呢套野對觀眾要求太高，唔啱香港人睇......

睇左求生family個套, 都幾廢

電影節愛將Sabu，由最早的盗信情缘一路都會有片係電影節放

爆肚風雲真心神級

鐘意個故仔到小說漫畫買齊
上年定前年出重制Blu-ray有課金衝動

⚠️⚠️HKAFF 2017 Teaser Poster新鮮出爐⚠️⚠️
第14屆【香港亞洲電影節HKAFF】快將開鑼，大家今年會在10月31日至11月20日看到我們為你精選的亞洲重量級猛片！熱愛電影的各位粉絲們，記緊密切留意本fan page的最新消息！

提提大家❗我哋開咗Instagram同WeChat，大家記得follow我哋啊！分分鐘你喺呢兩個channel得到更精彩嘅唔同類型資訊！
✴️ IG:
✴️ WeChat: 請搜尋「香港亞洲電影節」

自己鐘意呢幾套
大逃殺
Go 大暴走
午夜凶鈴
戀愛寫真
藉著雨點說愛你

最近睇左愚行錄 求生走佬family
發覺好多導演鐘意用妻夫木聰

love explosure都好正

愚行錄同上年怒都好正 兩套都好鍾意

Top 5:今村昌平 大島渚 成瀬巳喜男 敕使河原宏 溝口健二

有無鐘意清水宏/吉田喜重？

誰明赤子心
帶佢去睇飛機
同最後播歌真係會突然喊

我鐘意睇懸疑驚慄查案片，
岩岩睇左 惡魔蛙男 期待三度目殺人

係咪柳樂優彌攞影帝果套

好似係

往復書簡二十年後的作業
後尾唔知點解好感動

巴打特登exclude小津&黑澤明？
btw，見你講開成瀨，想問你d嘢
想知呢段片入面幾個鏡頭嘅出處

1. 0:27 空鏡
2. 0:48 原節子坐火車
3. 2:58 落雨空鏡+男人背影
4. 3:30 落雨空鏡+男人食煙
5. 3:50 又係男人食煙

我本身不太好黑澤明，因為總覺得他寫劇本方面有點過於遷就觀眾而忽略人物深度（畢竟論人物考掘木下惠介 小林正樹 甚至 市川崑都比他多面而動人）當然論執行力黑澤明是世界頂級
至於小津，我認我好鐘意秋刀魚之味同彼岸花，但一泥我睇唔夠一半，二泥個人認為佢太執迷在美學方面同一直未到最好的狀態（秋刀魚之味才是他㓮找到平衡點的首部）
與其說侯考賢是小津第二，倒不如說是成瀨+溝口的鄉巴老版

依套想叫睇大家唔好睇，Bug多又言之無物
日本戲唔擅長懸疑片

我想知你揀敕使河原宏上黎既原因

有期好迷吉田，佢既破格性影像真係好顛，政治三部曲命題掘得好深
但故事性相對薄，究竟係我唔識睇定係佢唔識敍事
我偏向後者，唔係我放棄佢，係佢放棄大部份觀眾

2 係飯
3、4好似係山之音，又落雨又上原謙

呢套好拖戲，又冇乜懸疑感
睇過最好睇懸疑片都係嫌疑犯X的獻身

另外三度目殺人都唔係懸疑片，是枝一黎就同觀眾道歉套戲最後冇點講到真相

Thx

再見歌舞伎町有無人睇過

本身都係抱住睇懸疑片既心態 但係是枝裕和應該會用自己風格拍，唔會係大路嘢

其實有時大島渚敍事都太跳脫

我仲以為係懸疑片來

啱啱睇完,感覺DRIVE既感情戲好似呢套
同埋呢套同菊次郎之夏既感覺都唔係平時既北野武

有無人鐘意鬼婆？

大島渚多數會保留故事性，起碼有頭有尾，睇落「舒服」D
不過與其話吉田敍事差，不如話佢冇將敍事放第一位，一味玩弄構圖

但我覺得佢一時時，松竹時期尤其迷人（如果鐘意的話），唔鐘意的話...

我覺得OK, 自從試過東京電力公司，冇咩係冇可能

睇過九成日本片都係節奏太慢
鍾意影住個演員勁耐等佢慢慢做表情
D對白又係講得好慢下

是枝裕和睇過兩套都悶
太平淡
無高潮
海街日記叫做好d

真係覺得好睇得一套
投靠女與出走男

有時我地係需要多啲時間去凝視，香港人節奏太快

電視台新聞報道每個鏡頭不能超過10秒

突然醒起自己睇過最好睇嘅一套日本電影

啱啱睇左生田斗真套close kint講變性人
都OK,同恫谷健太咀果幕借位太明顯
上星期睇左PとJK，都唔錯
近期最失望係本能寺hotel,有d悶

死左圖

咁剪接快又唔等於節奏快既
不過依家所有媒體節奏都越黎越急，又興即食
主流觀眾變相食開快餐等唔慣
而且唔係所有廚師都會就主流口味，甚至會放棄大眾，淨係做熟客生意
好難改變依個大環境

唔岩口味就唔岩口味，冇得勉強
不過我覺得最重要係搵自己鐘意睇既戲好過人云亦云

有無邊套日本片好睇又唔慢嘅推介下？

大根仁《草食男之桃花期》、《型人狗仔隊》
中村義洋《預告犯》、《白雪公主殺人事件》
三谷幸喜《有頂天大飯店》、《黑幫有個荷里活》
其他：《令人討厭的松子的一生》、《五個撲水的少年》、《大逃殺》、《蒲公英》、《如月疑雲》、《白兔糖女孩》

點解二階堂富美咁鍾意做啲痴撚線角色 睇過10套有9套唔係癲就係露嘢，連Scoop都要同福山扑下嘢先安落

我都覺好睇, 相比另一套講啦啦隊果套好睇好多

其實我幾鐘意 爆粗band 友，有時會番睇

放完假先見到呢個Po

Fb來源：

[資料更新]

朋友傳來:

《海豹獵金隊》播放前播放trailer, 藤原龍也, 伊藤英明主演韓片《星級殺人犯》的日本版《#我是殺人犯》已經被洲立購入, 暫定11月上映。

如月疑雲 可惜呢類戲少之有少

當年真係睇到嘆為觀止
個編劇係legal high嗰個 古沢良太

搏話題，唔係女神級樣拍唔到愛情片，好難紅

雖然媽媽說我不可以嫁去日本
呢套香港有無得上

香港終於上，但都係要屌左香港片商老母先

依家先上
想睇既人都睇完好耐

希望17年內睇到老師

隔左成年，連登都開左3個post，冇晒討論價值

冇導演名
反而台灣上三木孝浩算追得幾貼

Btw18年坂道上的阿波羅有小松菜奈+音樂題材

係facebook睇過一段trailer ，講一名連環殺人犯，殺完人過咗一段時間走出嚟寫咗一本自己既殺人自傳。吸引到好多人睇怎至想模仿佢。我記得個殺人犯係死亡筆記夜神月做既 同埋另一男主角警察係海水女

Trailer 好似幾吸引 有冇人知道套戲既名？

我是殺人犯，遲啲香港會上

遲下約人睇先

我都等唔切所以bt左 香港入日韓片真係差過台灣好多

BD都有 仲要戲院睇咩

終於有人開po講日本電影

過兩日去日本睇ナミヤ雑貨店の奇蹟
睇完書真係好中意好中意

上個月去左睇君の膵臓を食べたい
上兩個星期就睇左茅ヶ崎物語
好中意係日本睇戲
戲院係endroll出時唔會開燈，所以觀眾好少會起身走
大家好自律唔會㩒電話/討論
所以可以更enjoy/投入睇戲

今朝睇左空氣人形覺得好正

日本多唔多細路嘈

Lm

日本翻拍《陽光姊妹淘》
大根仁執導

我是殺人犯終於上，好感動！
日本戲近幾年好少響香港上，有得上都係一日得一兩場，好難就時間

重睇都覺得精彩

香港片商入片永遠慢幾拍 台灣入日韓片反而愈做愈好

正 日本拍呢類戲幾好睇
渡邊直美應該做原版個肥妹

“聽說桐島退社了”

當一個高中嘅核心人物突然消失之後，剩返嘅幾種人點樣回應佢留低嘅空缺?
我讀完原作小說先睇套戲，覺得套野改得好好帶出另一種風格，比小說更加強調情感嘅壓抑同埋宣洩。

啲演員生澀嘅演技都好適合套戲

📗📗📗【小冊子出咗喇！！！】📗📗📗

第14屆香港亞洲電影節HKAFF快將開鑼，大家今年會在10月31日至11月20日看到我們為你精選的亞洲重量級猛片！想搶先知道有咩好戲，可以去以下網址睇網上版小冊子👇👇👇

想睇實體書嘅影迷10月12日起都可以喺百老匯電影中心、AMC Pacific Place、百老匯THE ONE、MY CINEMA YOHO MALL、PALACE apm、PALACE ifc、誠品、香港演藝學院、香港藝術中心、動漫基地、PMQ、賽馬會創意藝術中心 (JCCAC)攞到小冊子！

大家記住揀定心水電影預備撲飛喇！

✴️ Follow我哋IG喇！
✴️ Follow Wechat「香港亞洲電影節」

幾套想睇既日影都有

竟然有《武曲》
終於有鈴木清順

台灣有得上,WTF

【長拍長有】山田洋次召喚原班人馬開拍《嫲煩家族3》

日本名導山田洋次嘅《嫲煩家族》系列贏盡口碑，《嫲煩家族2》今年5月開畫時，山田導演被影迷要求呢個系列可長拍長有，山田洋次就話要睇當集票房再作決定。

今天日本終於傳來好消息，《嫲煩家族3》已拍板開拍，並於本月初開鏡，暫定下月底煞科，造就一班愛將演員又可聚首一堂，電影安排2018年5月上映。
《嫲煩家族》自前年上映後好評如潮，山田洋次召集原班人馬開拍續集，而《嫲煩家族3》繼續由橋爪功、吉行和子、西村雅彥、夏川結衣、中嶋朋子、林家正藏、妻夫木聰、蒼井優8位主要角色齊腳鬥戲，今次主題係「妻之贊歌」，以飾演平田家長子嘅西村雅彥同太太夏川結衣之間展開鬧劇，事源平田家被小偷入屋爆竊，講到夏川結衣演嘅史枝遭家人埋怨，史枝終於受夠丈夫並展開反擊，史枝出走令平田家又要召開家庭會議拆解危機。

嫲煩
一同二都好好睇
輕鬆小品得黎有意思

滕原龍也套殺人犯戲幾時上？？？

日本好似得番佢仲拍菲林

第30屆東京國際電影節

片單：

今年比較注目應該係揀左大陸《暴雪將至》入競賽單元、新海誠合集
個人覺得評審份量好過上年

依個單元好正

不得不說台灣揀片功力深厚，本身我都忽略左依套戲

是枝裕和上一部都仲係拍菲林，嚟緊嗰部好似轉咗拍數碼

佢本自傳有講黎緊轉數碼，環境所迫

官方正式宣布木村拓哉、長澤雅美共同演出東野圭吾《假面飯店》電影版

受夠了 我要炒老細 呢

有巴打開左post

岩岩睇完愚行錄，幾好

講下點解覺得好

開頭都係用唔同人既描述去側寫番個受害者家庭出黎，再慢慢兩條主線重疊番一齊。
最後再用一個重磅深水炸彈去完場，留番些少想空間俾大家腦補啲前因後果
睇完後都可以回味下

推

關原同愛不由自主香港會唔會上

好似因爲二階堂讀書果陣成日俾人欺凌，所以佢性格都有啲神經質

韓版好好睇 唔知日版改編成點 其實唔係好明藤原龍也同山田孝之點解一路咁多戲拍⋯可能我唔識欣賞

山田孝之正喎
藤原龍也我都唔識欣賞

山田孝之出道個陣做毒撚 ，依家轉左做廢中、廣告搞下笑
藤原龍也d演技

More

日本戲俾我感覺係都好千與千尋feel

睇完熱血高校開始追山田孝之

我好鍾意山田孝之同佐藤健
演咩似咩又靚仔
只有一個共通缺點

最近都係清舊片，冇乜睇新戲
舊片有樣野先天不足，大部份都經唔起時間考慮，依家有左新媒體同充斥即食文化，比較難調整心態欣賞前人努力既成果
嘗試分享下個人攻略，有望巴打們補充更多

一，入門
易睇又不得不睇既第一部，我會揀《羅生門》，論技法、破格性、持續性、國際影響力，綜合黎講都係上承之作
片長唔會太長、節奏適中、唔算難明，算易入口

二，選片
之後我按鐘意睇既類型黎揀片，有左興趣自然容易睇
以我所知，日本舊片（泛指1990前既電影）主要有幾個特別擅長既片種
1.時代劇
即係古裝，泛指以經典故事或歷史事件作藍本改篇而成既電影，
始於默片時代（默片我睇過兩三套，冇深入研究），日本同其他地方差唔多，電影早期都係加入好多其他藝術元素輔助起步，例如能劇、民謠、日本文學，衍生出時代劇

我睇過而推薦：
《影武者》《用心棒》《七武士》等等黑澤明古裝作品
稻桓浩《宮本武藏》《風林火山》
角川《天與地》川中島大場面交戰
未睇名作參考：稻桓浩《忠臣藏》、內田吐夢《宮本武藏》、伊藤大輔《幕末》、三隅研次

1.1時代劇之劍戟片
默片時代有部份時代劇已經加入劍鬥元素，後來加入傳統劍道、合氣道元素等等同埋西方劍戟片元素（Eg 羅賓漢），形成注重動作、武士道精神既劍戟片
睇過而推薦：
小林正樹《切腹》《奪命劍》，運鏡同剪接技巧係日本數一數二
岡本喜八《大菩薩峠》一口氣連斬幾十人，《侍》真實呈現櫻田門外之變
五社英雄《野獸之劍》《人斬》反思武士道
未睇名作參考：座頭市（我覺得太超能力...）、《帶子連狼》

2.現代劇／時裝
唔多解釋，不過呢個類型除左睇班大師作品，仲有其他傑作
睇過而推薦：
深作欣二《無仁義戰爭》，日本黑幫片鼻祖，人中之龍致敬對象
市川昆《金田一系列》，《緬甸的豎琴》戰後反戰作品其一佳作
《寅次郎系列》（我冇睇哂咁多 ）
未睇名作參考：《二十四之瞳》、《細雪》、《黑雨》

3.鬼怪／奇幻類
民間傳說除左趣味，仲蘊含警世意味
睇過而推薦：《怪談》、《雨月物語》、《魔界轉生》、《夢》

其他：戰爭類、情色類、Cult片

三，大師作

待續

佐藤健我覺得佢做咩戲都係做緊佐藤健
演技無乜變化

冇人講套變性人，好似幾正。。。。條仔

比起黑澤明，可能木下惠介更適合入門，黑澤明有點太剛烈，但木下惠介的通俗劇真的雅俗共賞

羅貫峰個套？

入門應該強調俗性掛？
現代都有唔少雅俗共賞既電影，同類舊片比起上黎或者會遜色
而且雅俗共賞比較多只係形容藝術，現代電影仲有幾多可以歸入傳統藝術

但有時黑澤明太自圓其說，亦太男性中心
至於雅俗共賞，是指木下惠介的內容多是melodrama但剛柔並重，形式上亦多樣（片廠/劇場/音樂劇）

黑澤明講得白、明辨善惡，類近西方先易入口
以前岩岩戰後未興起女權運動，用現代標準去批判有D唔公道
而且早期黑澤明都拍過女性主調電影：《我於青春無悔》《最美》

你呢個係邊到搵

唔知算唔算好消息，帶子雄狼美國會重拍

有咩共通缺點

maro好洗腦
近年佢d戲唔係好岩睇 反而幾鍾意佢套偽紀錄片

希望至少有沉默個水準，浪魂47完全毀滅左忠臣藏

當喜劇睇

都相當肯定唔好睇~

睇咗武曲，比預期差啲

我以為預告剪得差

睇完再睇多次武士道16歲，都係成海離子好睇啲

乒乓好睇喎

三，大師作

前設要論述既都幾多
例如點定義大師、咩標準為之Masterpiece？基於日本文化特性角度定係西方／世界性既角度？
有別於前文既主觀性，依度開始我盡量講客觀事實
淺談為先，歡迎深追討論

首先，第一頁個電影旬報百大日本電影已經係95年既事，1999年同2009年分別搞過一次
95年投票基數只有104人，而投票者多數以作家、影評家、學者等文人為主
99年則增加144人，而投票者則加入更多電影界工作者
09年則為再度以作家、影評家、學者等文人為主

2009年《電影旬報》票選200大日本電影－Top 10
1位 東京物語（53）
2位 七人の侍（54）
3位 浮雲（55）
4位 幕末太陽傳（57）
5位 仁義なき戦い（73）
6位 二十四の瞳（54）
7位 羅生門（50）、丹下左膳餘話 百萬兩の壺（35）、太陽を盗んだ男（79）
10位 家族ゲーム（83）、野良犬（49）、台風クラブ（85）

當然上面只係日本人評選
至於世界評價，真正專注係日本電影既學者並唔多，但都有權威級：Donald Richie
Donald Richie's Guide to Japanese Film：

然後集合資料得出Top中之Top

1.東京物語（1953）－小津安二郎

無論日本本土或國外，評價長居前列
除左定鏡、長鏡頭、低角度等等拍法或藝術成就，其實更多人推崇既係小津想表達既價值觀同人情味
而《東京物語》就係其中最完整、最悲傷、感動人最多既代表作

2.羅生門（1950）、七俠四義（1954）－黑澤明

《羅生門》前面有提，除左藝術成就同劇本水準之外，係當時1950年具係破格性既作品，因為佢成功將西方拍法、敍事結構同日本文化、社會特性結合，係當年注重傳統既日本電影中佢係異軍突起，同時又拎到國際殊榮
如果《羅生門》係講人性之惡，咁《七俠四義》一定係講人性之善
用現代角度睇《七俠四義》係有少少過時，稍為冗長同人物表面，但用番1954年既角度，黑澤明純熟地運美日合壁手法將俠義精神發揮到極致，亦藉此再次登上左威尼斯舞台既頂峰，由個時開始西方全面展開對佢既吹奏
安德烈·巴贊對黑澤明三部電影的評論：
另外《流芳頌／生之慾》、《天國與地獄》、《用心棒》、《野良犬》係日本本土同國際上評價亦相當高

3.雨月物語（1953）、西鶴一代女（1952）－溝口健二

日式古典美學大師－溝口健二
呢兩部戲可以話係眾多時代劇之中水準最高，因為溝口健二既人物夠樸實立體，選取寓意深遠既民間故事，偏重女性主調，展現好濃烈既日本文化
可惜隨住時代增長，近年評價冇以往咁高

4.赤色殺機（1964）－今村昌平

早期今村昌平一直挖緊日本社會既黑暗面，而《赤色殺機》就係頂峰之作，戲入面用一個家庭代表整個戰後既日本社會，獨創性拍法帶有實驗意味，絲絲入扣既人性角力

5.切腹（1962）－小林正樹

運鏡、剪接、敍事結構等等拍法水準之高可匹敵黑澤明

6.呢堆我冇睇，等巴打補充
浮雲（1955）－成瀬巳喜男
二十四之瞳（1954）－木下惠介
人情紙風船（1937）－山中貞雄
家族遊戲（1983）－森田芳光

最後，我唔排除有遺珠，因為始終有部份戲係日本評價高但係國際評價唔高或相反，例如《無仁義之戰》、《鍵》

四，日本新浪潮
待續

成海提子

新片

孤狼の血

題材＆Cast 目前觀感幾好
日本暫定檔期： 2018年5月12日

幾好睇

日本電影大師真的太多，與其抽一些黑澤明/小津/成瀨/新藤兼人（其實都太難講）
不如找些沒那麼出名但容易找到的如清水宏/五社英雄/篠田正浩/欶使河原宏

的確班大師冇乜討論空間
我都同意某D導演作品可以再用現代價值觀審視然後提升評價，甚至平反

講套商業少少但係係我個人心目中top3 黃色大象

鍾意睇日影既人今個月夠唒幸福

樓豬好有心機

日本重拍阿當桑迪拿 套每天愛你第一次
由長澤正美 同山田孝之主演

宮崎葵
好似拍親都係好戲

離一離題想問吓大家有無睇杜文澤套空手道
成個節奏同畫風都好日系電影feel
鍾意日本文片嘅應該都ok岩睇

我自己個人比較喜歡小林正樹，黑澤明講故事場景係叻d，但小林正樹表達情感更細膩，而小津安二郎我覺得太多作品有重複嘅感覺，同說故事方法太慢一般人好難入口，但佢嘅早安我好鍾意。

諗住睇下個月嘅 明天我要和昨天的妳約會 會唔會有英文字幕供應?

小林正樹鋪墊情感有層次，有外有內，加上運鏡水準之高同好識塑造氣氛

與其話小津作品重複，不如話係一種堅持，一種處世態度
睇佢D戲其實入到佢個世界就唔覺得慢

好似唔係套套有英字，唔Sure

留名 順便幫推

23歲的日本女星二階堂富美，一向作風人大膽，不介意性感演出，她早前與福山雅治合演的電影《型人狗仔隊》，就演出激烈的床戲。她早前為雜誌《Weekly Playboy》創刊50周年，化身性感兔女郎拍攝，獲不少網民大讚索爆。而在新片《River's Edge》中，她更進一步露點演出。

《River's Edge》改編自岡崎京子同名漫畫，由《在世界中心呼喚愛》導演行定勳執導，二階堂富美同吉澤亮合演，故事講述二階堂富美飾演的女子高中生，過着艱難的生活，與被謠傳是同性戀者而遭到欺負的吉澤亮遇上，兩人在河灘上發現屍體，共同守住這個秘密。二階堂在戲中有不少激烈的性愛場面，包括同男友在酒店做愛，以及在戶外「打野戰」場面，二階堂更首次有露點演出，而電影定於明年2月在日本上映。

終於露

有Trailer，原來拍左4:3

第42回報知映画賞

蒼井優

日版《我是殺人犯》導演入江悠最新作－ビジランテ（Vigilante）

劇場公開日 2017年12月9日

最近想翻睇是枝裕和套distance
然後發覺屋企隻碟發晒霉

日版？

港版呀
係咪得番淘寶一法
如果係訂埋隻螢之光

港版除左中字有咩優點

巴打有無d外國訂碟網推介
日本都係去amazon?

基本上都係Amazon，買野有保障，但日版好貴又唔多選擇
外國發行商性價比好D，除左CC、Eureka、Arrow，推薦一間叫third window films，出好多日本小眾戲
另外韓仔發行我就冇試過買，例如

我有時會買啲好難搵嘅時代劇

謝，巴打有無睇過下眾之愛
諗緊訂唔訂

今日睇左22年的告白

雖然唔係靠推理，但靠片頭個出場序已經估到真兇

有返咁上下日劇齡嘅人會明

我幾鐘意套野講電影圈既性黑暗，好寫實

咁就去馬

想問下咁多位巴打
有無邊套日本電影,主題或者重心係講人與人之間的錯過?
或者講主角遇見唔人,慢慢成長

花樣奇緣

忙裡偷閒睇咗套成瀨電影，賞心悅目

花水木
那年遇上世之介
如果地球沒有貓

邊套

驟雨
成瀨既戲之前淨係睇過情迷意亂同亂雲，比較起嚟呢套無咁沉重，用輕鬆幽默既筆觸講夫妻關係

唔知香港有無機會上菅田將暉套 啊，荒野

唔太樂觀，睇下電影節有冇機

導演上套戲喺康城一種關注攞獎，唔知呢套有無機會上主競賽

好鐘意佢套暗調，但都係驚評審唔Buy

4合1短片集，分別由園子溫、山內健司、太田光、児玉裕一執導。
日本上映時間：2018年4月6日

唔知香港有無機會上呢套
親愛的爺爺 おじいちゃん、死んじゃったって。

依套台灣都好似冇買
年頭如果有獎拎或者有D機

三木孝浩新作《坂道上的阿波羅》出左預告

有冇人覺得個預告Gay gay地

咦，細田守喎 ...

之前既夏日大作戰同狼的孩子雨和雪都好好睇，
怪物的孩子都 OK。

希望今次 MCL 都快 d 上畫就好啦。

希望

數碼暴龍

細個無睇電視版，好難走去睇電影喎…

睇完明天我要和昨天的你約會對導演有咗期望 但係近排套老師好似評價麻麻

一時時，佢D戲好多歸功原作文本
唇上之歌係乙一寫
寵愛情人夢小說好評度好高
Solanin漫畫又係好好睇

染谷仲未瘦得番

今日頒獎

想問下日本最具代表性嘅獎係咪旬報？仲有邊啲

個人覺得，藍絲帶 ＝電影旬報 > 每日 > 日本奧斯卡 = 報知 > 影評人獎/電影節 >其他

藍絲帶頒得最好，獨立性同專業性高，會頒比D小眾戲，但相對冇咁大眾化

呢幾日出左柏林影展出年既line up，唔知有無野睇

Sabu比下機會其他人

《勝手にふるえてろ》（不想戀愛／隨意顫抖／Tremble All You Want）
臨上畫網絡推得好行，睇左Trailer又唔算差
中字預告：

早排係第30屆東京國際電影節競賽項目拎左觀眾獎
日本上映日期：2017年12月23日

其實同夏日大作戰差唔多，應該話夏日大作戰先係完全體
穿越時空的少女呢？依套評價都幾兩極

《8年越しの花嫁 奇跡の実話》
煽情大作
日本上映緊而且評價偏向正面，同埋主題曲又係Back Number
中字預告：

香港買咗愛，不由自主

呢套反而未有機會睇，見到石琪個影評 ...

夏日大作戰唔知點解比我感覺好 "The Simpsons" feel，
雖然 Happy End，但係我個人喜歡狼的孩子多 d。
狼的孩子寫既親子情感覺上幾細膩，雖然結局唔算係 Happy End。

另外就係夏日大作戰 d 配樂真係唔錯。
有一段時間直頭用黎做鈴聲 ...

睇左明天和昨天的你約會⋯其實個意境幾sad,但小松真係太靚到福士凵開始崩個陣唔想望佢

又可以大銀幕睇大面

狼的孩子雨和雪我係冇睇
個人好鐘意夏日大作戰Ending集氣
同埋個嫲嫲角色幾討好，同現實老人家完全相反
早幾年覺得穿越時空的少女係必睇，依家反而覺得可睇可不睇

樂與路好好睇
唔識日文，就咁睇預告感覺好gay 特別係個啡頭仔

世界單元有行定勳套《River's Edge》，二階堂一脫成名
同資深玩家黑澤清套《散步的侵略者》

嫲嫲個角色係很討好，不過感覺上太神，有 d 太過主角威能。

集氣方面同你剛好相反，雖然好好睇但感覺太做作。不過作為動畫，皆大歡喜 happy end 係唔錯既結局。

每日電影獎今年照有「FILMARKS AWARDS 2017」投票
今年一樣會由網民選出年度日本／外語電影
精通日文既巴絲可以上Filmarks個網登記做會員然後寫篇感想＋投票
詳情：
Btw，上年日本電影得主係《你的名字》

小松菜奈暫時代表作應該係呢套同《渴罪》

強國有錢佬係柏林電影節旁邊獨立搞左個「亞洲璀璨之星」（個名 ）
原來今年已經第2屆，今年評審請左韓國導演金基德、香港資深電影人文雋、日本資深製片人市山尚三，頒項目類似金像獎分編戲演剪等等

The full selection of titles for the 2nd Asian Brilliant Stars:
1. Brotherhood of Blades II: The Infernal Battlefield 繡春刀II修羅戰場 (China)
2. Wolf Warriors 2 戰狼2 (China)
3. Path of The Soul 岡仁波齊 (China)
4. Our Time Will Come 明月幾時有 (China, Hong Kong)
5. Chasing the Dragon 追龍 (China, Hong Kong)
6. Love Education 相愛相親 (China, Hong Kong)
7. The Day After 그 후 (South Korea)
8. I Can Speak 아이 캔 스피크 (South Korea)
9. Anarchist from Colony 박열(South Korea)
10. Grain (Turkey, Germany, France, Sweden)
11. Foxtrot פוֹקְסטְרוֹט (Israel, Germany, France)
12. Dangal दंगल (India)
13. Pedicab Pauwi Na (Philippines)
14. What a Wonderful Family!家族はつらいよ (Japan)
15. The Third Murder 三度目の殺人 (Japan)
16. Mumon: The Land of Stealth 忍びの国 (Japan)
17. A Man of Integrity لِرد‎ (Iran)
18. Youth 芳華 (China)
19. Bad Genius ฉลาดเกมส์โกง (Thailand)

其實如果偏向賣片會係咪唔應該搞Competition或者分開搞？睇片單都覺得篩選同小圈子

Source

繡春刀

等睇River's Edge

如果我想專攻三級片黎睇,有無咩字眼可以search google,或者有無下載網,利申:睇左日活上年出既幾套

我冇睇開，未必幫到你
據我所知
1.你可以搵日本分級制分做「R15+」「R18+」既戲
2.日活以前拍過大量情色片：

應該唔止咁少，因為日本電影業有段期間興盛低成本情色片，造就過四大情色片導演例如「若松孝二」 依度要靠巴打發掘
3.多數好似AV咁係Seed網度DL（我指大型Seed網，唔係淨係DL AV個類），藝術性高既會有碟出 EG. 《感官世界》、《愛之渦》

宮崎葵最後唱歌D演技係Best of the Best

【2017/12/16 公開作品】（邦画）
《妖怪ウォッチ シャドウサイド 鬼王の復活》
監督:ウシロシンジ 声の出演:上白石萌音 千葉雄大

《８年越しの花嫁 奇跡の実話》
監督:瀬々敬久 出演:佐藤健 土屋太鳳

《花筐／ＨＡＮＡＧＡＴＡＭＩ》
監督:大林宣彦 出演:窪塚俊介 満島真之介

《MR.LONG/ミスター・ロン》
監督:SABU 出演:チャン・チェン 青柳翔

《ボーダーライン》
監督:渡辺武 出演:藤田玲 荒井敦史

《潜行一千里》
監督:向山正洋 出演:スベンジャ・ポンコン 富田克也

【2017/12/23 公開作品】（邦画）
《勝手にふるえてろ》
監督:大九明子 出演:松岡茉優 渡辺大知

《未成年だけどコドモじゃない》
監督:英勉 出演:中島健人 平祐奈

《リベンジgirl》
監督:三木康一郎 出演:桐谷美玲 鈴木伸之

《二十六夜待ち》
監督:越川道夫 出演:井浦新 黒川芽以

《トリノコシティ》
監督:山口ヒロキ 出演:山崎丹奈 玉城裕規

【2017/12/29 公開作品】（邦画）
《龍の歯医者 劇場上映版》
監督:鶴巻和哉 声の出演:清水富美加 岡本信彦

而家先留意到呢個post
成日想睇舊嘅日本電影

白石和彌另一新作《サニー/32》（Sunny/32）

Cult味濃

翻拍腳膠片《富美子之足》出左預告

Cult味濃

《三角草的春天》真人版特報

真人點拍都拍唔番漫畫隻畫風

《犬屋敷》真人版特報

自己鳩估旬報十佳
愚行錄
第三度殺人
東京夜空最深藍
求生走佬Family
啊，荒野（未睇）
生在幼子（未睇）
散步的侵略者（未睇）
她不知道那些鳥的名字（未睇）
她的人生並沒有錯（未睇）／南瓜與蛋黃醬（未睇）／當他們認真編織時（冇睇）
花筐（冇興趣睇）／ 極惡非道 最終章（冇興趣睇）

單機Post

是枝裕和

轉型了

前幾日睇完當這地球沒有貓
幾好睇

有冇巴打有日劇101次求婚 seed ?

唉屌
睇題topic
以為日劇

我開頭冇睇簡介，以為東京夜空最深藍會係d超慘抑壓野，睇但完又幾舒服

年度Cast大作《北之櫻守》

話吉永小百合72歲有冇人信

我都凝住係情緒爆發慘情野
D戲名改到好陽光成日係抑壓野，改到陰陰暗暗反而係治愈向

第30回 日刊スポーツ映画大賞・石原裕次郎賞』の受賞者、作品は以下の通り。

作品賞：映画『あゝ、荒野』（岸善幸監督）
監督賞：石井裕也監督（『夜空はいつでも最高密度の青色だ』）
主演男優賞：菅田将暉（『あゝ、荒野』『キセキ ―あの日のソビト―』『帝一の國』『火花』）
主演女優賞：蒼井優（『彼女がその名を知らない鳥たち』『アズミ・ハルコは行方不明』）
助演男優賞：役所広司（『三度目の殺人』『関ヶ原』）
助演女優賞：尾野真千子（『ナミヤ雑貨店の奇蹟』）
新人賞：浜辺美波（『君の膵臓をたべたい』『亜人』）
石原裕次郎賞：『アウトレイジ 最終章』（北野武監督）
石原裕次郎新人賞：竹内涼真（『帝一の國』）
外国作品賞：『ダンケルク』（クリストファー・ノーラン監督）（Dunkirk）

電影中心bc sunday上100 Yen的愛同東京暴族
買左飛睇前者

大家有否看過「其後」？
節奏緩慢但漸漸帶出情感
最後那一絲絲哀傷的餘韻
久久不散在心底低蕩徘徊

安藤櫻演得好好

兩條友都係寂寞姐，冇咁男歡女愛
而且女主好似冇話好鐘意松田龍平

森田芳光？
未睇，遲D有機會補完一下森田芳光

好睇
安藤櫻堅好戲

永遠之公子松田優作

終於入左場睇22年後的告白
剪接同音樂／畫面效果都唔錯，反而個劇本唔係太出色
龍也演得好好

啱啱睇完套 明天，我會和昨天的你約會

真心覺得好睇 雖然一開波睇覺得係無乜主題嘅愛情片 到中期少少覺得愈黎愈怪 但睇到主角開始明白 了解發生咩事 同所有野嘅因由之後覺得依套野都有一個主旨

由期係當你明白到兩者嘅最後一日竟然係互相嘅第一日 個一刻 個種感動 悲傷嘅心情會慢慢出晒黎

一開波覺得女主好似個怪人 咩都知到晒 到中期愈黎愈覺得佢好恐怖 到後尾就明白點解佢會係一個「愛哭的人」

成套野好似一個首尾呼應咁 女主一開波講嘅野 到最後男主同第一次見面嘅女主講嘅野係相同 例如話自己都係好易喊嘅人 而且好特別嘅係你可以從兩種視覺去睇套戲 由頭開始睇嘅就係男主嘅時間線 由尾睇返上頭嘅就係女主嘅時間線

如果套野可以再比多啲思考空間啲觀眾 我諗會更加多人討論 例如係最後唔好加插返由女主時間線去描述嘅片段

整體黎講 又係一個日本經典嘅科幻愛情故

記錯 係。明天，我要和昨天的你約會

【明天…】套野我覺得好睇既，大前題係設定方面講估唔好駁估。

成套野我最唔明既，男主既然都知道了結局係點，
中段反而唔開心係完全不能理解。

你去玩，知道左行程，會唔會因為咁而唔開心？
唉呀，聽日我地去邊到玩啦，過左聽日以後都唔會再黎。
所以好唔開心，咁樣？
係唔開心都係玩完之後好傷感，而唔係一路嬲爆爆咁去玩嘛？

當然我明白開心完係會痛，但當你明白到呢 d 係"既定行程"，
點解唔係盡力去享受當下既快樂，去滿足自己同身邊既人？
呢點我一直都諗唔明。

男主自己有講過 話因為佢地之間嘅回憶 對男主黎講係過去 對女主黎講係未來 男主往往淨係得自己會記住昨日發生嘅事情而女主係未知 佢覺得咁樣好辛苦 因為好似一個人拍拖咁

因為套野係用男主時間線 所以淨係講男主嘅感受

但當男主係個洗衣店到慢慢諗深一層 其實自己依家所經歷嘅 雙方所刷話嘅時間線 大家會經歷到嘅都會一樣 無論到中段比男主發現左個秘密 到最後大家會愈黎愈陌生

仲有點解女主會喊 係因為男主嘅頭幾日 對女主黎講係最後幾日 佢唔忍心就咁拋棄佢 所以先去打電話比佢

無記憶呢個就應該要一早有覺悟啦。
家下又唔係第一日同你講越後佢越無記憶。
日記又寫左係咁，你又唔係唔知既，
唔去諗點樣去修正，去打破呢個宿命，
呢個好明顯係雙方都有責任喎。
(第一次覺得"宿命"呢個詞語係可以用得咁貼切 )

同樣講失去記憶，動畫【一週的朋友】我覺得個男主就正面同正常好多。
(電影未睇，唔講了)

至於唔開心，其實就雙方都有啦。
所以呢個我完全唔覺得意外，
個人黎講覺得最感動位係一頭一尾，
男女主都明白即使沒有所謂"明天"，
都會盡力去實現當日指定要發生既事，
係我覺得最 sad 既一件事。

唔係喎 男主係到中段先知女主同佢個時間線係相反喎

咁男主都係去到中段先開始覺得好有問題啫。

前段係覺得奇怪，但唔太在意既。
例如幅貼堂既畫，搬屋時既水煲水杯等。

去遊樂場嗰段應該係成段片既重心，
但我反而覺得係最大既問題所在。
問題就如我之前所講，
已知既問題無法扭轉，
但依然嬲爆爆咁去玩，
咁驚就咪去玩嘛。
呢段係我成套片最難理解既地方。

我諗男主係一時諗唔透女主原來係由未來黎而感迷惘 加上你啱啱拍拖無耐 先知原來你地昨日相處嘅回憶 對方係無印象 完全唔知 只有你自己會記得...一個人 所以男主先會咁嬲 因為佢好似一個人拍拖咁 佢只係一時諗唔明

好多字

有無link??

回漏左 -

男主混亂既時間我自己覺得太長，
長到好似係搵戲黎做咁(?)。
可能小說會好 d 掛？
不過應該有排都唔會睇，攤下先。

至於 link ... 好似一 search 就幾十個彈出黎。

還有「其後」的原聲大碟都值得一聽
由大師梅林茂編製
擅以曲融入戲中情景
尤其靜態鏡頭中
帶出獨特思緒
近作「一代宗師」配樂
可以說把王家衛鏡頭中的留白
化為音符
在觀眾心裏跌盪低徊

好似話特登增肥拍前段，之後又減番拍後段

大島渚的「戰場上的快樂聖誕」
描述戰俘營禁閉殘酷環境中
不同價值觀在壓迫的場景中
呈現各自態度
如Jack被關在營中
除努力求存外
還顧及他人
把自身燃燒至盡
而世野井的性取向
在外間不容
加上戰爭的扭曲
最後在戰俘營徹底壓抑下
自身茫然迷失
(Jack吻他最終變成駱駝背上最後一根稻草)
兩人的對比
恰似堅守信念和徹底迷失對照
而大島渚還涉及其他題目
影迷可從中尋找思考

D斷句
大島渚呢套本身創作意念就好勁，視野之闊係日本戲少有
戰爭題材完全冇拍國家元素，反而將故事擺係東西文化交錯既俘虜營
看似係GAY片但佢表達個種愛超越性別、身份、國家、種族、戰爭、法律、利益價值觀
其實我地又咪係體制之下既俘虜，何必用體制壓抑人性呢
音樂更加係神來之筆
不過個人都係鐘意走極端既大島渚《感官世界》《絞死刑》

like someone in love算唔算日本片
阿巴斯用日本演員喺日本拍咗個日本故事

呢套冇睇
但應該大部份人覺得唔係
可能基於參考主要製作公司？創作所具有既文化基礎？目標受眾？

終於睇完(定捱完 ?)【漫長的籍口】

感覺上，真係好漫長。
我好似一次過睇左三次【你的名字】咁上下時間。

對於 d 人介紹呢套片，係探討何謂傷心，
介紹文中，我引用其中一段：
【他不是不傷心，但他的傷心，
只是傷心為何自己會對太太的離世，
一點也不傷心。】呢段吸引左我去睇。

何惜睇到最尾，都完全感受唔到有講過呢樣野。
(OK 我認我水平比較差 )
睇咁耐，除左覺得男主好煩，好仆街外，
大部份既時間都只係演緊一個煩膠。

印象最深刻係男主由友人家中"逃走"，
臨上的士前既一番說話，但友人未及回應就已經關門走人。
雖然好深刻，不過比我既感覺係單純"疚由自取"。

嗯，可能我都係要睇多 d 日本電影先再黎重睇呢部吧。

坂本龍一的配樂完整這齣劇
加上他首登銀幕
亦見神彩
我常常想他和David Bowie合作時
私下會談論什麼種類的音樂

他還一首”The Last Emperor”
(末代皇帝～溥儀)
亦是上乘之作

征服左岩井俊二先

・2018/01/02
ZEN FOR NOTHING～何でもない禅～

・2018/01/05
ナオト・インティライミ冒険記 旅歌ダイアリー２ 後編
嘘八百

・2018/01/06
愛の病
映画 中二病でも恋がしたい！ Take On Me
牙狼＜GARO＞ 神ノ牙-KAMINOKIBA-

・2018/01/12
伊藤くん A to E（伊藤君 A to E）

・2018/01/13
わたしたちの家（Our House）
ホペイロの憂鬱
悪と仮面のルール（惡與假面的規則／邪惡規則）
劇場版 「進撃の巨人」 Season2～覚醒の咆哮～
劇場版 マジンガーZ ／ INFINITY

岩井俊二細個睇好鍾意
大個左睇多左經典就覺得岩井還好
尤其新個幾套好垃圾
日本近排清完今村昌平
算幾唔錯

願聞其詳

所謂的「CINEMA FIGHTERS」？
這是由新銳的電影導演們將牽引21世紀日本娛樂界的藝人集團「EXILE TRIBE」的歌曲改編成短篇電影的企劃。
由EXILE HIRO擔任會長的LDH，將和由演員別所哲也擔任代表的短篇電影綜合品牌「ShortShorts」攜手合作。
他們共製作了6部短篇電影，將在於2017年6月舉辦的，美國電影學院獎公認的亞洲最大級別國際短篇電影節Short Shorts Film Festival & Asia(縮寫SSFF & ASIA)上進行首映。

『青春平行戀曲』
空蕩的校舍、社辦的景物似乎還停留在那一刻。泛黃筆記本裡女孩的留言，伴著卡帶收音機流洩而出的那首歌，男孩懊悔的淚眼，彷彿看到15年前那個女孩，在陽光眩目的夏日午後熱舞的身影，與兩人併肩凝視過的夜空，還有當時未能說出的那句話……。坎城名導河瀨直美以詩意鏡頭詮釋三代目J Soul Brothers的〈Unfair World〉，由演技派怪咖山田孝之攜手少女偶像團體「E-girls」成員石井杏奈，共譜微微酸楚的青春戀曲。

『情感診療所』
歡迎來到情感診療所，讓天才調劑師和少根筋的助手，為你調製解放情緒的配方。某日，一名面無表情的少女前來求助。對少女一見鍾情的助手自告奮勇，要為少女調製配方，卻始終無法讓少女打開心房，直到他發現了她的秘密……。由活躍於廣告界並曾執導南方之星〈海嘯〉、絢香〈I Believe〉等暢銷金曲音樂錄影帶的導演A.T.，以其特有的世界觀，將放浪兄弟的師妹團體Flower〈白雪姬〉，化為一段笑淚交織的故事。

『冰凍之愛』
在距今不遠的未來，有對深愛彼此的年輕夫妻。為讓患有不治之症的丈夫等到救命藥物，妻子決心讓丈夫冷凍休眠。當丈夫醒來，眼前見到的卻是陌生的年邁女子，就在他明白女子是守護他50年的妻子後，他作了一個決定……。《東京喰種》導演萩原健太郎從E-girls的情歌〈Mr. Snowman〉擷取靈感，創作出一則科幻愛情故事，請來演技派演員倍賞美津子，和日劇《其實並不在乎你》裡與波瑠大搞不倫的劇團EXILE成員鈴木伸之，詮釋這對堅信愛能超越時間的夫妻。

『黑衣女洋服店』
在一個人們早已忘記繽紛色彩的美好，只用黑色偽裝自己的世界裡，有個女孩獨力撐起奶奶留下的小服飾店。儘管店內只能擺黑色的服裝，她仍偷偷在秘密天地裡，裁出一件又一件多彩的服飾。直到遇見謎樣的流浪畫家，讓她終於有勇氣拋卻自我的壓抑，盡情展露本色。本片靈感擷取〈脫下禮服的灰姑娘〉歌詞，並由從E-girls單飛出道的原唱Dream Ami擔任女主角，飾演擺脫世俗束縛，自信展露本色的勇敢女孩。

『終站愛情』
談著遠距離戀情的男女相約看煙火。為這趟旅程而雀躍的男孩，早打定主意要向女孩求婚，就在電車載著男孩經過一站又一站，朝女孩奔去的同時，手機裡傳來女孩發送的訊息，隨後不管男孩如何追問，他始終等不到女孩的回應，卻意外收到一封信，裡頭盡是表情神態都讓他覺得陌生的女孩，和另一個秘密……。這則愛情短篇由三代目J Soul Brothers的〈煙火〉衍生創作靈感，試圖解答愛情裡最遠的是物理距離？還是兩顆心的距離？

『末日天鵝之歌』
當末日來臨時，你想和誰在一起？地球進入前所未有的深凍期，吉他手在如電影《明天過後》情景成真的東京，尋覓總在地鐵站聽他演唱的繆思女神，只求在末日前為她唱最後一首歌。他遇到另一名女孩，在兩人離開曾是地鐵站的避難所，走入白雪蒼茫裡尋人，吉他手才明白女孩的用意……。三代目J Soul Brothers的岩田剛典和《追捕Manhunt》女主角櫻庭奈奈美，攜手詮釋由放浪兄弟〈Heavenly White〉激盪出的末日愛情光景。

Source：高雄電影節／

情色Cult片大師內田英治新作－《神與人之間》
越拍越多產，上年個3套都未睇
暫定日本1月27日上映，希望今年夏日電影節有份

尋日睇完明天要和昨天的你約會

想問菅田將輝套新戲係味有分前篇後篇？

Yes
《啊，荒野》

黒澤明が選んだ百本の映画

有冇人都睇左呢兩套

8年越しの花嫁

故事都真人經歷改編嘅鬥病/失憶/康復struggle
女主昏迷癱左都冇咩野
係睇住佐藤健solo 先發現自己係咁流眼汗

勝手にふるえてろ

得松岡茉優先carry到呢種癲癲地角色
啲表情變化同佢比人hurt完之後內心大叫果段歌劇簡直世界級
係套睇得過嘅小品

日本睇戲
呢兩套我都有留意，評價都幾好

過到去點都睇返一兩套 香港要等好耐先上

已經miss左あゝ荒野
然後火花又夾唔到時間睇

香港都未知上唔上
基本上今年上半年都係清番上年下半年D戲

第60屆藍絲帶電影獎候選名出左爐

『海街diary』（15年）、『三度目の殺人』（16年）などで知られる是枝裕和監督の最新作が、2018年6月に公開されることが4日、わかった。『そして父になる』（13年）で庶民的な父親を好演したリリー・フランキー、是枝組初参加となる安藤サクラ、松岡茉優、是枝組常連の樹木希林が出演する。

睇左亞人 成個故仔始終有科幻成份 好多位唔合理+戇鳩
不過綾野剛做奸角真係好正
不過川榮個做型真係唔得

有冇人睇左亞人

近月拍緊應該係呢套，但好少連名都未有／保得咁密？
仲有日本《十年》都冇咩消息
其實想佢繼續拍社會題材

個人唔太推薦《安曇春子行蹤不明》

有無人有睇東京夜空最深藍

覺得如何

為咗蒼井優先睇，上年影展睇完都唔記得劇情了

高質小眾口味片
表明係兩條寂寞撚偶遇既老生常談，暗底撩左好多社會問題，但冇走悲情調，反正賤民都係WFC

主題幾好，就係故事講得太含糊

女主角個位好多人爭

我覺得套戲主要係講主角慢慢由一個極度自我中心嘅人變返做一個會關心，照顧他人嘅正常人
但係我覺得好好睇好舒服
想睇埋西川美和06同09年攞藍絲帶獎嗰兩套戲

最近睇左阿媽，今晚食乜餸同第三度殺人
阿媽，今晚食乜餸有啲似深夜食堂，以一兩種食物帶起劇情嘅溫情片
鍾意日本溫情片嘅可以去睇下，不過得the grand有上
有無人睇左一齊討論下豬肉佬係咪都鍾意老母 見佢得登收返埋張合照

第三度殺人役所廣司好好戲
我到最後都唔知佢邊句真邊句假
不過劇情有啲bug
有乜理由佢點引死者去河邊呢啲咁重要嘅案情細節個律師唔一開始就問清楚

之前冇睇過西川美和，依套冇睇預告以為係煽情慘情野，意想不到咁舒服，完場略有感觸
我覺得男主刻畫得好豐富，完全暴露大男人自我本性，可能只有女人先撩得咁中
而佢老婆個角色幾體現一個典型東方女性，某程度會引起人共嗚
可惜自己未婚感受去唔到好深

可能我太在意影評入面嗰一部份，
所以睇得好辛苦，
成日覺得自己係咪睇漏野，
又或者自己未夠水平去理解。

清埋之前積落既片，
再回頭睇多次先。

想睇呢幾套

8年新娘評價好似唔錯

佐藤健係呢套真係幾好

羊の木！

blank13都想睇

係咪齋藤工第一次執導？

係

《羊之木》第一條Trailer唔知係咪剪得差，我硬係凝住故事最後係誤會黎

前者冇睇
第三度殺人我諗主角一開波係知案情，不過冇質疑個犯，亦必要質疑，一開始已經認左罪又有的士CCTV同物證佐證，所有人主觀點切入都覺得冇可能唔係個犯做
所以都唔知是枝裕和係特登定係Bug

想睇佐藤健個套

台灣3月30上

【第二週目】Update

・2018/01/12
🇩🇪🇫🇷 ネイビーシールズ ナチスの金塊を奪還せよ！（海豹獵金隊）
🇯🇵 伊藤くん A to E
🇨🇳 戦狼 ウルフ・オブ・ウォー（戰狼2）

・2018/01/13
🇩🇪 ５パーセントの奇跡 嘘から始まる素敵な人生（My Blind Date with Life）
🇩🇪 はじめてのおもてなし（Welcome to Germany）
🇯🇵 わたしたちの家（Our House）
🇩🇪🇧🇪 ドリス・ヴァン・ノッテン ファブリックと花を愛する男（Dries）
🇯🇵 ホペイロの憂鬱
🇯🇵 悪と仮面のルール （邪惡規則）
🇰🇷 監獄の首領（叛獄無間）
🇯🇵 劇場版 「進撃の巨人」 Season2～覚醒の咆哮～
🇯🇵 劇場版 マジンガーZ ／ INFINITY
🇹🇼 目撃者 闇の中の瞳
🇨🇳 西遊記 ヒーロー・イズ・バック（西遊記之大聖歸來）
🇯🇵 フルメタル・パニック！ ワン・ナイト・スタンド（驚爆危機 One-night stand）

香港今個星期上

依套海外拎好多獎

1-3月有興趣嘅title

嘘を愛する女
不能犯
羊の木
blank13
巫女っちゃけん
サニー32
北の桜守
去年の冬、きみと別れ
ちはやふる

覺得香港上嘅機會好大
tagline：年度催淚神作
超越我想吃掉你的胰臟
媲美你的名字

跨越8年的奇蹟
今日 愛，不需理由

漏左句 真人真事改編

《假如地球沒有貓》暖男主演

《亜人》不死身暖男動人演出

《明天，我要和昨天的妳約會》Back Number再次感動獻唱主題曲

廣告公司既野都擸埋黎做 ...

不過點解句 "今日 愛，不需理由" 咁熟口熟面既？

キネマ旬報社‏已認證帳戶
@kinejun_books
正在跟隨 正在跟隨 @kinejun_books
更多
【投稿ランキング発表！㊙️】
皆様の『2017年 第91回キネマ旬報ベスト・テン』の予想投稿を分析してみるとこんな感じでした！
ヒントになるのか…ならないのか…⁉️このあと【0時】締切！💨あなたの予想を「#2017キネマ旬報ベストテン予想」と付けて投稿してください！詳細

對台都係《愛・不XXX》

第91回 旬報十佳及個人獎 得獎名單

【十佳作品】
1 東京夜空最深藍
2 花筐
3 啊，荒野
4 生在幼子
5 散步的侵略者
6 曼谷之夜
7 她的人生並沒有錯
8 第三度殺人
9 鳥獸行
10 當他們認真編織時

【個人獎】
【監督賞】： 大林宣彥 『花筐』
【腳本賞】： 石井裕也『東京夜空最深藍』
【主演男優賞】： 菅田將暉『啊，荒野』
【主演女優賞】： 蒼井優『鳥獸行』
【助演男優賞】： 梁益俊『啊，荒野』
【助演女優賞】： 田中麗奈『生在幼子』
【新人男優賞】：山田涼介『解憂雜貨店』
【新人女優賞】：石橋靜河『東京夜空最深藍』

【外語片十佳】
1 我，不低頭
2 柏德遜
3 情繫海邊之城
4 鄧寇克大行動
5 離開的女人
6 沉默
7 希望在彼方
8 NASA無名英雌
9 月亮喜歡藍
10 星聲夢裡人

日本竟然有上出獄的女人
台灣有片商買咗都無戲院肯上

東京拎第1
Bangkok Night估唔到
男配角居然唔係役所廣司
快d買片上映啦

4個鐘 之前電影節係咪上過

係，得一場，仲要係星期日香港大會堂
成件事好菲律賓

話說好快又電影節，應該過完年就開始賣飛

希望會有mayu果套

亞洲電影大獎日本電影入圍部分：
最佳電影: 第三度殺人
最佳導演: 石井裕也 (東京夜空最深藍)
最佳編劇: /
最佳男主角: /
最佳女主角: 蒼井優 (鳥獸行)
最佳男配角: 梁益準 (啊，荒野)
最佳女配角: 杉咲花 (無限之住人)、廣瀨鈴 (第三度殺人)
最佳新導演: 岸善幸 (啊，荒野)
最佳攝影: 第三度殺人
最佳剪接: 第三度殺人
最佳美術設計: 第三度殺人
最佳造型設計: 無限之住人
最佳原創音樂: 啊，荒野
最佳音響: /
最佳動作電影: 無限之住人
最佳視覺效果: 銀魂

最佳新演員: 木下明里 (啊，荒野)

對手都唔差，今年日本戲整體唔算太好

唔知是枝裕和新戲趕唔趕得切

是枝裕和咁快又有新戲

果套要6月 我指佢solo做毒女果套

拍緊，家庭＋犯罪題材

真心想其他人都睇一睇

依套有東京電影節觀眾獎應該有D機，台灣應該大D機會上
不過其實今年電影節都幾多片揀黎上，舊年係有少少失望（前年買得不錯），有D戲應該電影節上反而上正場
《啊，荒野》《生在幼子》《鳥獸行》《鐮倉物語》想入場睇呀

好似出幾多地方嘅電影節 唔知香港有冇望？

呢條友去到邊都要搞下笑

我都無睇過佢之前嘅作品，不過可能我鍾意佢師父是枝裕和所以對同類型嘅戲觀感幾好
深津繪里個情況有啲似嫲煩家族個嫲嫲，不過本木雅弘好似仲仆街啲
婚齡長嘅去睇應該感受會深啲

唔一定係你問題嘅
觀感嘅野可以好主觀
個影評我覺得都幾fake
因為我都唔覺本木雅弘開頭有傷心
最多只可以話佢好注重自己嘅公眾形象

【第二週目】Update Main Source：

・2018/01/12
🇯🇵 伊藤くん A to E
🇨🇳 戦狼 ウルフ・オブ・ウォー（戰狼2）
🇩🇪 🇫🇷 ネイビーシールズ ナチスの金塊を奪還せよ！（海豹獵金隊）

・2018/01/13
🇯🇵 わたしたちの家（Our House）
🇯🇵 ホペイロの憂鬱
🇯🇵 悪と仮面のルール （邪惡規則）
🇯🇵 星くず兄弟の伝説（星辰兄弟的傳說）＊
🇯🇵 レフトフライ（Left Fly）
🇯🇵 シネマ歌舞伎 京鹿子娘五人道成寺
🇯🇵 シネマ歌舞伎 二人椀久
🇯🇵 劇場版 「進撃の巨人」 Season2～覚醒の咆哮～
🇯🇵 劇場版 マジンガーZ ／ INFINITY
🇯🇵 フルメタル・パニック！ ワン・ナイト・スタンド（驚爆危機 One-night stand）
🇰🇷 監獄の首領（叛獄無間）
🇰🇷 アンダードッグ 二人の男（兩個世界）
🇹🇼 目撃者 闇の中の瞳
🇨🇳 カンフー・トラベラー 南拳（功夫機器俠之南拳）
🇨🇳 西遊記 ヒーロー・イズ・バック（西遊記之大聖歸來）
🇩🇪 ５パーセントの奇跡 嘘から始まる素敵な人生（My Blind Date with Life）
🇩🇪 はじめてのおもてなし（Welcome to Germany）
🇩🇪 🇧🇪 ドリス・ヴァン・ノッテン ファブリックと花を愛する男（Dries）
🇬🇧 🇩🇪 早春（Deep End）＊
🇺🇸 ニューヨーク、愛を探して（Mothers and Daughters）
🇺🇸 アンデッド刑事（デカ） 野獣捜査線（Officer Downe）
🇨🇦 ザ・ヴォイド（The Void）
🇦🇷 🇪🇸 ゲット・アライブ（You Only Live Once）
🇮🇸 ミッシング・チャイルド 呪いの十字架（I Remember You）

・2018/01/14
🇪🇸 黒い箱のアリス( Black Hollow Cage）

＊舊片重映

【第三週目】

・2018/01/14
🇪🇸 黒い箱のアリス( Black Hollow Cage）

・2018/01/15
🇦🇺 OSIRIS オシリス（星際叛將：歐西里斯之子）

・2018/01/16
🇫🇷 アリバイ・ドット・コム カンヌの不倫旅行がヒャッハー！な大騒動になった件（）
🇺🇸 ファースト・キル（First Kill）
🇺🇸 トラジディ・ガールズ（Tragedy Girls）
🇺🇸 ショートウェーブ（Shortwave）
🇺🇸 🇨🇦 スウィート・ヘル（Sweet Virginia）
🇨🇦 (r)adius ラディウス （Radius）

・2018/01/17
🇨🇦 🇩🇪 スキン・コレクター（Replace）

・2018/01/19
🇺🇸 ジオストーム（人造天劫）
🇬🇧 🇫🇷 パディントン２（柏靈頓2）
🇬🇧 Royal Opera House Live Cinema Season 2017/18: The Nutcracker

・2018/01/20
🇯🇵 嘘を愛する女（愛說謊的女人）
🇯🇵 咲 Saki 阿知賀編 episode of side-A
🇯🇵 ピンカートンに会いにいく
🇯🇵 寄生侵略 PARASITE WAR
🇯🇵 季節の記憶(仮)
🇯🇵 バーミー （BAMY）
🇯🇵 LADY NINJA 青い影
🇯🇵 闇金ぐれんたい
🇯🇵 星くず兄弟の新たな伝説＊
🇯🇵 廻り神楽
🇯🇵 フルメタル・パニック！ イントゥ・ザ・ブルー（驚爆危機 Into the blue）
🇯🇵 🇫🇷 ライオンは今夜死ぬ（The Lion Sleeps Tonight）
🇰🇷 操作された都市（虛擬城市）
🇰🇷 消された女（來看我吧）
🇰🇷 スキャンダル（醜聞：朝鮮男女相悅之事）＊
🇷🇺 ガーディアンズ（Guardians）
🇬🇧 ベロニカとの記憶（謎情日記）
🇺🇸 🇨🇦 🇬🇧 ルイの９番目の人生（路易的第九條命）

＊舊片重映

日本電影雖一一套特別鐘意睇係叫世紀末暑假, 嗰時重買埋本小說同埋走去灣仔影藝睇.

利申: 非 Gay

今年仲有ラプラスの魔女

短髮既後生深津繪里

三池崇史我當左係伏先穩陣D

今日HKIFF截止報名
希望會有呢套份

『第41回日本アカデミー賞』優秀賞の主な受賞結果は以下の通り。

■優秀作品賞
『君の膵臓をたべたい』
『三度目の殺人』
『関ヶ原』
『ナミヤ雑貨店の奇蹟』
『花戦さ』

■優秀アニメーション作品賞
『打ち上げ花火、下から見るか？横から見るか？』
『ひるね姫 ～知らないワタシの物語～』
『メアリと魔女の花』
『名探偵コナン から紅の恋歌』
『夜は短し歩けよ乙女』

■優秀監督賞
黒沢清『散歩する侵略者』
是枝裕和『三度目の殺人』
篠原哲雄『花戦さ』
原田眞人『関ヶ原』
廣木隆一『ナミヤ雑貨店の奇蹟』

■優秀主演男優賞
大泉洋『探偵はBARにいる3』
岡田准一『関ヶ原』
佐藤健『8年越しの花嫁 奇跡の実話』
菅田将暉『あゝ、荒野 前編』
藤原竜也『22年目の告白―私が殺人犯です―』

■優秀主演女優賞
蒼井優『彼女がその名を知らない鳥たち』
新垣結衣『ミックス。』
土屋太鳳『8年越しの花嫁 奇跡の実話』
長澤まさみ『散歩する侵略者』
吉高由里子『ユリゴコロ』

■優秀助演男優賞
西田敏行『ナミヤ雑貨店の奇蹟』
西村雅彦『家族はつらいよ2』
松田龍平『探偵はBARにいる3』
村上虹郎『武曲 MUKOKU』
役所広司『三度目の殺人』
役所広司『関ヶ原』

■優秀助演女優賞
尾野真千子『ナミヤ雑貨店の奇蹟』
北川景子『探偵はBARにいる3』
夏川結衣『家族はつらいよ2』
広瀬すず『三度目の殺人』
薬師丸ひろ子『8年越しの花嫁 奇跡の実話』

■新人俳優賞
中条あやみ『チア☆ダン～女子高生がチアダンスで全米制覇しちゃったホントの話～』
浜辺美波『君の膵臓をたべたい』
北村匠海『君の膵臓をたべたい』
竹内涼真『帝一の國』

依個係今屆第41屆日本奧斯卡入圍名單
頒獎禮會係3月2日舉行

個提名好似麻麻

得獎名單黎喎 少少分朱玉feel...

呢個獎入圍已經叫「優秀賞」咁表揚（我咁睇），3月會再頒「最優秀賞」
評審大部份係大片商，所以你見會好少小眾電影，好多大路野

電影中心bc sunday 2月有夢之花嫁

身邊冇人睇過
當年入場都係得丁友

原來淨係計到2017年12月15日或以前公開嘅電影
[black]mayu部戲12月23上 佢嘅表現夠入圍主演女優...[/black]

咁仲有其他獎既

2018年日本全國週末票房排行
Main Source：DONDON ／Eiga

－土日（合計）ランキング（1月6月～ 8日）－

1.スター・ウォーズ 最後のジェダイ（Star Wars Episode VIII: The Last Jedi）
上映週：4
週末票房：3億4342万9100円
累計票房：61億5394万4900円

2.キングスマン ゴールデン・サークル（Kingsman: The Golden Circle）
上映週：初上映
週末票房：3億3016万8400円
累計票房：6億1163万4700円

3.ＤＥＳＴＩＮＹ 鎌倉ものがたり
上映週：5
週末票房：1億6759万7600円
累計票房：24億9101万2600円

4.８年越しの花嫁 奇跡の実話
上映週：4
週末票房：1億4900万5800円
累計票房：19億9000万0000円

5.妖怪ウォッチシャドウサイド 鬼王の復活
上映週：4
週末票房：1億2171万8000円
累計票房：17億7312万9600円

6.中二病でも恋がしたい！ Ｔａｋｅ Ｏｎ Ｍｅ
上映週：初上映
週末票房：7042万2300円
累計票房：7042万2300円

7.オリエント 急行殺人事件（Murder on the Orient Express）
上映週：5
週末票房：6015万8200円
累計票房：14億4126万7800円

8.嘘八百
上映週：初上映
週末票房：8284万2200円
累計票房：8284万2200円

9.未成年だけどコドモじゃない
上映週：3
週末票房：4452万1300円
累計票房：5億0840万7200円

10.仮面ライダー 平成ジェネレーションズ ＦＩＮＡＬ
上映週：5
週末票房：4327万5500円
累計票房：11億9000万0000円

2018年日本全國週末票房排行
Main Source：DONDON ／Eiga

－土日（合計）ランキング（1月13月～ 14日）－

1.スター・ウォーズ 最後のジェダイ（Star Wars Episode VIII: The Last Jedi）
上映週：5
週末票房：2億0659万5200円
累計票房：65億3839万1400円

2.キングスマン ゴールデン・サークル（Kingsman: The Golden Circle）
上映週：2
週末票房：1億9312万2300円
累計票房：9億9956万8800円

3.８年越しの花嫁 奇跡の実話
上映週：5
週末票房：1億1787万2700円
累計票房：22億2054万4300円

4.ＤＥＳＴＩＮＹ 鎌倉ものがたり
上映週：6
週末票房：1億1330万2500円
累計票房：26億9581万5600円

5.マジンガーZ／ INFINITY
上映週：初
週末票房：8712万1700円
累計票房：8712万1700円

6.妖怪ウォッチシャドウサイド 鬼王の復活
上映週：5
週末票房：6751万3600円
累計票房：18億6341万3400円

7.ネイビーシールズナチスの金塊を奪還せよ（Renegades）
上映週：初
週末票房：5050万3500円
累計票房：5050万3500円

8.中二病でも恋がしたい！ Ｔａｋｅ Ｏｎ Ｍｅ
上映週：2
週末票房：4155万1500円
累計票房：1億5138万8600円

9.オリエント 急行殺人事件（Murder on the Orient Express）
上映週：6
週末票房：3741万4700円
累計票房：15億2008万1400円

10.未成年だけどコドモじゃない
上映週：4
週末票房：3468万3500円
累計票房：5億7347万5400円

睇完老師
今次三木孝浩又失手
難怪係日本會仆直
成套戲真係由頭悶到完場
差唔多係三木咁多套入面最差既一套

山田孝之同長澤正美翻拍《初戀50次》

福田雄一？

正撚到 好鍾意佢兩個

無記錯好似有上導演版 我山長水遠去metroplex睇

The Grand 3粒鐘

睇到眼澀

鋼鍊本土收左票房10-12億日元左右，有日本仔估製作費應該有20億咁上下

人人感受唔到
我見同場條友係後半Part喊到決堤

山崎賢人新作《羊と鋼の森》出左特報
同導演繼《Orange》之後再度合作
原作小說2015年入圍直木獎、2016獲得本屋大獎

「TSUTAYA×Filmarks 映画ファン賞2017」結果発表
日本映画部門1位：『忍びの国』
外国映画部門1位：『ラ・ラ・ランド』（La La Land）

差唔差得過《青春之旅》

日本電影D水準好劣
到底有邊D導演係正常
對上一次係戲院睇覺得唔錯 得漫長的籍口同夢之花嫁
利申:追左日本電影好幾年 愈黎愈失望

你睇左邊幾十套覺得差？

青春之旅我係屋企睇要分幾次睇先睇完
老師唔係入戲院睇既話 我諗都要分幾次睇先頂得順

仲未睇我們的存在
不過睇評價都係麻麻地

咩 我想吃掉. 明天我要...果堆少女愛情電影差到..
我兩本都有買小說 完全整哀原作
又格硬加成人線 不斷穿越剪接又鬼死咁亂
其本上果d改篇8，9成冇套好
近兩三年有咩好戲 真係求推介

太多校園戀愛片

漫改/小說改編黎講
校園片比較冇咁易失手
睇下巨人同鋼練真係災難級

黎緊仲有兩套師生戀
一套有村架純 一套美波
三木下一套都係校園片 不過有小松菜奈

呢類戲（改篇／真人版）低成本高回報，所以先咁多產，現時日本電影業靠呢類戲支持
想睇好戲可以留意電影獎（日本本土／海外）
是枝裕和《海街日記》《比海更深》
石井裕也《字裡人間》《忠難家族》《東京夜空最深藍》
矢口史靖《戀上春樹》《求生走佬Family》
沖田修一《那年遇上世之介》《Band友愛回家》
《百元之戀》《怒》《型人狗仔隊》《愛情．突如其來》《戀人們》

《我們的存在》睇左上集，生田斗真成30歲扮高中生真係 劇情唔係特別出色

第72屆每日新聞映畫賞

最佳作品：花筐
日本映畫優秀賞(第二名)：啊，荒野

最佳導演：富田克也<曼谷之夜>
最佳劇本：石井裕也<東京夜空最深藍>

最佳男主角：菅田將暉<啊，荒野>
最佳女主角：長澤雅美<散步的侵略者>
最佳男配角：役所廣司<第三度殺人>
最佳女配角：田中麗奈<生在幼子>

最佳男新人：高杉真宙<散步的侵略者>
最佳女新人：伊東蒼<美麗的島嶼>

大藤信郎賞(動畫)：宣告黎明的露之歌
最佳紀錄片：三里塚的伊卡洛斯

我幾估唔到《曼谷之夜》可以拎到咁多高評價

沖田修一新作《モリのいる場所》
故事講畫師熊谷守一晚年閉守家中練仙事績

沖田係咪上次拍完老野番唔到轉頭 你叫後生仔點睇

《8年越しの花嫁》導演瀨瀨敬久新作《友罪》特報
廢青瑛太再次本色演出
日本上映期預定2018年5月

《當祈禱落幕時》試影會D人話睇到喊 媲美《砂之器》

本週新上映注目之作

嘘を愛する女（愛上謊言的女人）

中字：

後日睇完出report

【第四週目】

・2018/01/21
🇯🇵 三屋清左衛門残日録

・2018/01/23
🇷🇺 サリュート7（Salyut-7）
🇦🇺 🇨🇴 ジャングル ギンズバーグ19日間の軌跡（Jungle）

・2018/01/26
🇯🇵 CINEMA FIGHTERS
🇯🇵 風の色
🇺🇸 ザ・リング／リバース（回魂凶鈴）
🇺🇸 デトロイト（Detroit）
🇮🇹 ロング，ロングバケーション（The Leisure Seeker）

・2018/01/27
🇯🇵 祈りの幕が下りる時（當祈禱落幕時）
🇯🇵 神と人との間（神與人之間）
🇯🇵 ちょっとまて野球部！
🇯🇵 星めぐりの町（群星之城）
🇯🇵 ミッドナイト・バス（Midnight Bus）
🇯🇵 ROKUROKU
🇯🇵 いなべ（員弁市）＊
🇯🇵 サトウくん（佐藤君）
🇯🇵 白鳥が笑う
🇯🇵 三屋清左衛門残日録 完結篇
🇯🇵 ラーメンヘッズ（Ramen Heads）
🇯🇵 坂本龍一 PERFORMANCE IN NEW YORK: async
🇯🇵 宇宙戦艦ヤマト２２０２ 愛の戦士たち／第四章 天命篇
🇯🇵 新妹魔王の契約者（テスタメント） DEPARTURES
🇨🇳 恋する都市 5つの物語（戀愛中的城市）
🇰🇷 殺人者の記憶法
🇺🇸 ダークタワー（黑魔塔）
🇺🇸 ロスト・シティZ 失われた黄金都市（The Lost City of Z）
🇺🇸 ハーヴェイ・ミルク（The Times of Harvey Milk）＊
🇺🇸 The Metropolitan Opera HD Live Season 12, Episode 3: Ades: The Exterminating Angel
🇺🇸 🇩🇰 デヴィッド・リンチ：アートライフ（David Lynch: The Art Life）
🇦🇹 サファリ（Safari）
🇮🇪 🇬🇧 ドント・イット（A Dark Song）
🇫🇷 ゴーギャン タヒチ、楽園への旅（Gauguin - Voyage de Tahiti）
🇭🇺 🇩🇪 🇫🇷 ジュピターズ・ムーン（Jupiter's Moon）

＊舊片重映

懸疑犯罪片《去年の冬、きみと別れ》（去年冬天，與你分別）出左預告
原著小說2014年入圍本屋大賞，作者為《邪惡規則》《惡意之手記》《泥土裏的孩子》中村文則
齋藤工又做變態佬 唔好爛

情書 好好睇
一套愛情為題,但成套戲好少男女主角談情說愛的戲份

高橋一生
等report

你個會員名
希望聽朝啲電車生生性性

早得濟 包場咁濟

無陰功，而家香港睇戲個價錢就黎追到日本…

冇事既，日日都會係好好天

出太陽融雪中

長澤正美
以為係懸疑片 比佢呃左
重點在謊言背後嘅動機

過去式
成日聽Soundtrack

日本D評價好壞參半
有冇咩地方唔好？

我覺得長澤正美要做職場女強人唔係好夠格
一生背後個故事係有洋蔥嘅 不過唔到肺

川栄個角色純側寫一生 有啲多餘

三刷 勝手にふるえてろ
上一期月刊シナリオ （2018年1月）有收錄劇本原文
點知比人掃晒

原來《嫲煩家族》仲有第三集

第二集冇出中文版碟，想睇都睇唔返

咁可能香港未必會上映
好想睇，但唔識日文

剛剛睇完之前推介既【盜鎖匙】，
很好看，輕鬆有趣的故事。

有好多地方都估唔到，
堺雅人尋死原因，
香川間屋枝槍等等 ...

同埋好多地方都做得好好笑，
香川用槍射堺雅人o個段好正，
最後o個下擁抱誇張得黎好好笑。

多謝推介！

點解會係Gakki

演員獎都係分豬肉姐，個入選名單長澤、蒼井優、架純之前都拎左獎

寅次郎2.0
香港明明有上都冇出碟

藍絲帶歷年頒電影同導演獎頒得最好
今年最佳電影正路，未睇《鳥獸行》所以唔評白石和彌
石橋係實至名歸，全套戲西口西面既演釋
男女主助演好似分豬肉／冇咩選擇又唔想頒比大熱
《生在幼子》Top10都冇
今年D戲差左同時評審跌左Watt

中譯個名幾好《愛在雨過天晴時》
但大泉洋冇個種佬味

一直都覺得小松菜奈個樣好奇怪，
配落呢度完全係 perfect match…

就咁睇 poster 兩個木口木面既人，
配落漫畫個設定又好似唔錯喎？

特報

小松菜奈劇情寫真

ラプラスの魔女（拉普拉斯的魔女）出左最新預告
改篇自東野圭吾30週年紀念作同名小說
《無限之住人》日本資深導演三池崇史執導，《要聽神明的話》八津弘幸再度合作撰寫劇本

因為福山雅治一開始都再重覆問多次有關案情嘅問題睇下可唔可以以動機唔同黎改變控罪
咁嘅話「點引死者去河邊」可能係案情嘅critical point無理由唔再提問確認
依家咁樣好似係為左將食品廠係黑心公司呢個事實拖到中段先揭曉而係開頭故意忽略呢點咁

岩下個角色再講落去都應該bad end
不過結局幾治癒同片名有反差
同《藍天白雲》好大對比
最尾池松壯亮答又有天災人禍點算答得好正

新片預告:

幪面超人平成 GENERATIONS FINAL BUILD & EX-AID with 傳說幪面超人
3月 (新映FB/IG)

最後的食譜 (有傳3月1日)
愛, 不由自主 (有傳3月8日)
Source: 高登先IG
(我好懷疑高登先係咪有嵐粉 )

仲有套舊片排緊期未上, 中型cast (起碼四個主角都有人識)
問過電影公司PR, 話未排到期, 但可以講嘅係, 套戲全港得一間戲院上

出碟方面高登先要同松竹砌掂先可以出
好顯然地佢地應該係未傾(或者另有計劃)

第三集講家嫂夏川結衣同老公嘈交而離家出走, 結果呢家人又要call鰻魚飯開家庭會議求家嫂/阿媽/老婆etc返屋企

根據上兩集慣例同個檔期, 估計高登先應該會爭緊係4月電影節上一場
香港, 都好在有高登先

寅次郎2.0只有山田洋次呢個老豆先做得到

睇左兩次
買齊3同4個鐘頭版BD

小說啱啱睇完

役所開頭好似話係想問老闆借錢先約佢出黎？福山都係打謀財
唔記得了

好似以往套套都買齊咁濟

連誠哥都
我好似見到一線曙光...

希望有片商肯買

經典嘅鰻魚飯

Filmarks 用戶投票 FILMARKS AWARDS 2017

【邦画ランキングTOP10】
1位：『忍びの国』
2位：『ナラタージュ』
3位：『帝一の國』
4位：『彼らが本気で編むときは、』
5位：『勝手にふるえてろ』
6位：『あゝ、荒野 前篇』
7位：『映画 夜空はいつでも最高密度の青色だ』
8位：『彼女がその名を知らない鳥たち』
9位：『あゝ、荒野 後篇』
10位：『夜は短し歩けよ乙女』

一見就會留意而仲有出嘅
是枝裕和
岩井俊二
西川美和
園子溫
湯淺政明

無出碟咩
兩集都好鍾意

之前試過馬拉松咁順住睇唒東京家族+嫲煩家族+嫲煩家族2

得湯淺政明d電影未睇過
得閒留意下先
園子溫感覺都回回地塘
佢套愛的曝光同庸才

等到啦

過左幾日沈澱下 補充少少：

- 全套戲印象唔深刻...
- 長澤正美 x 吉田鋼太郎 全段超好評
- 我認唔出DAIGO
- 其實想睇多少少一生 點知佢有一半時間都係＿左
- 外：懸疑片 / 內：純愛片
- 標題巳經講完個故事

中規中矩啦

香港會上今夜、ロマンス劇場で？

已經期待緊 友罪
希望香港有得上

『第39回ヨコハマ映画祭』の主な受賞結果は以下の通り。

作品賞：『映画 夜空はいつでも最高密度の青色だ』（石井裕也監督）
監督賞：白石和彌監督『彼女がその名を知らない鳥たち』『牝猫たち』
森田芳光メモリアル 新人監督賞：石川慶監督『愚行録』／森ガキ侑大監督『おじいちゃん、死んじゃったって。』
撮影賞：鎌苅洋一『映画 夜空はいつでも最高密度の青色だ』
主演男優賞：池松壮亮『映画 夜空はいつでも最高密度の青色だ』
主演女優賞：蒼井優『彼女がその名を知らない鳥たち』
助演男優賞：塩見三省『アウトレイジ 最終章』／松坂桃李『彼女がその名を知らない鳥たち』
助演女優賞：臼田あさ美『愚行録』／松本若菜『愚行録』
最優秀新人賞：石橋静河『映画 夜空はいつでも最高密度の青色だ』／岸井ゆきの『おじいちゃん、死んじゃったって。』
審査員特別賞：ロマンポルノ・リブート・プロジェクト
特別大賞：西田敏行

橫濱電影節
依個電影節好欣賞獨立製作同新導演

panorama買咗
未知情人節定白色情人節上

鰻魚飯同條樓梯都係好重要嘅配角

邊度睇到？

panorama個Page
但幾時上係我自己推敲

石井裕也又得獎

台灣買咗羊之木啦

2018年日本全國週末票房排行
Main Source：DONDON ／Eiga

－土日（合計）ランキング（1月20月～ 21日）－

1.ジオストーム（人造天劫）
上映週：初
週末票房：2億4217万0600円
累計票房：3億0406万0300円

2.嘘を愛する女（愛上謊言的女人）
上映週：初
週末票房：1億5910万7500円
累計票房：1億5910万7500円

3. スター・ウォーズ 最後のジェダイ（Star Wars Episode VIII: The Last Jedi）
上映週：6
週末票房：1億4105万2300円
累計票房：68億4692万7000円

4.キングスマン ゴールデン・サークル（Kingsman: The Golden Circle）
上映週：3
週末票房：1億1976万9000円
累計票房：12億7889万7700円

5.パディントン2（柏靈頓2）
上映週：初
週末票房：1億1700万0000円
累計票房：1億3702万2900円

6.８年越しの花嫁 奇跡の実話
上映週：6
週末票房：8769万1300円
累計票房：24億1945万3400円

7.ＤＥＳＴＩＮＹ 鎌倉ものがたり
上映週：7
週末票房：7867万1500円
累計票房：28億6989万8200円

8.マジンガーZ／ INFINITY
上映週：2
週末票房：4745万9500円
累計票房：1億9261万2900円

9.妖怪ウォッチシャドウサイド 鬼王の復活
上映週：5
週末票房：4432万7500円
累計票房：19億1971万8200円

10.中二病でも恋がしたい！ Ｔａｋｅ Ｏｎ Ｍｅ
上映週：3
週末票房：2259万0400円
累計票房：1億9326万4100円

二月【第一週目】

・2018/01/30
🇨🇦 ダブル／フェイス（Inconceivable ）

・2018/02/01
🇬🇧 スリー・ビルボード（廣告牌殺人事件）
🇯🇵 不能犯

・2018/02/02
🇫🇷 🇧🇪 RAW～少女のめざめ～（Grave）
🇺🇸 マーベル インヒューマンズ（Inhuman）
🇬🇧 National Theatre Live: Angels in America Part One - Millennium Approaches

・2018/02/03
🇯🇵 羊の木
🇯🇵 巫女っちゃけん。
🇯🇵 blank13
🇯🇵 名前のない女たち うそつき女（沒有名字的女人們）
🇯🇵 おだやかな革命（溫和的革命）
🇯🇵 東の狼
🇯🇵 劇場版 アイドルキャノンボール2017
🇯🇵 仮面ライダーエグゼイド トリロジー アナザー・エンディング Part I 仮面ライダーブレイブ ＆ スナイプ
🇭🇰 欲望の翼（阿飛正傳）＊
🇭🇰 🇨🇳 🇫🇷 苦い銭
🇺🇸 アバウト・レイ 16歳の決断（3 Generations）
🇺🇸 スリープレス・ナイト（單打毒鬥）
🇪🇸 🇺🇸 THE PROMISE／君への誓い
🇮🇪 ローズの秘密の頁（ぺージ） （失落的浪漫手稿）
🇬🇪 🇩🇪 🇫🇷 花咲くころ（In Bloom）
🇷🇺 フューリアス 双剣の戦士（Furious）

＊舊片重映[/quote]

移民台灣系列

之前一直唔中意睇日本嘅電影，但最近睇左小津d戲，覺得幾好睇。想問下有冇多d果個年代嘅電影介紹？THX

Try 成瀨巳喜男、木下惠介、山中貞雄

尋日先係HMV執到隻木下惠介
9蚊

識貨就係寶，唔識就係草

應該復活節檔上8年花嫁

Any source?

好似話驕陽買左喎

日本片只要唔係安樂買就得
不過驕陽本身呢兩年買日本片都算唔錯

今晚睇戲得知有兩個重大消息

1.如圖中所見，香港3月22日有得睇《齊木楠雄的災難》！！！但(好似)唔見有發行商logo

2.開場前睇到預告，確定驕陽發行暫時25億日圓票房嘅《跨越8年的新娘》，不過未知映期同中文譯名。

齊木楠雄我係日本睇左, 感覺一般般, 但睇下香港會唔會係字幕度搞下事

講起新娘我更加希望香港肯買同期對手Destiny.....

都係有回塘感，但園子溫都難用好睇／唔好睇去定型
我覺得ANTOPORNO都有意思，出嚟效果都唔錯，雖然觀賞時會覺得辛苦

Antiporno我幾鍾意

愛之剝拖太正了

愛之剝脫太正了

又係佢

你一講又係佢就知你講邊個

改JK版係咪冇左女神

無計啦呢期(片商覺得)得佢一個可以谷

睇完情書 好感動 個氣氛渲染得好好
本身以為咁耐嘅戲會好悶
不過睇完真係好過而家好多日本電影 啲畫面好靚
多謝樓主推介

唔駛再問鋼鍊真人版香港有無得上啦

下場同無限之住人一樣
Netflix年初四 19號就可以睇

套野票房和都打唔到，蝕到仆直，賣埠都冇人要

Destiny合家歡

講親日本戲都有巴絲力薦
舊戲=紅酒

話說日本版十年係咪今年出？

齊木楠雄係the grand已經有宣傳品
竟然係呢幾年出大量泡菜偶像片嘅得利買咗

『銀魂2(仮)』 公開日が8月17日に決定

是枝裕和下部作品將是法語電影，由Catherine Deneuve和Juliette Binoche主演，兩人會在片中飾演母女。法國製片方最近在法國為這個項目尋找小孩演員以及大豪宅，將在今年下半年開拍。

套新片啱啱拍完又有新片cls

😆用笑聲打爆負能量 超人氣漫畫改編校園喜劇🏫

🔹由 #漫改小王子 #山崎賢人 及 #千年一遇美少女 #橋本環奈 主演
🔹由《#銀魂》導演 #福田雄一 改編成真人電影
🔹原著漫畫書系列累計發行超過500萬部並在《#週刊少年Jump》連載中
🔹#特設超能好笑粵語配音版 及 #原聲版

電影簡介：

生來就具有無法想像般超能力的高中生 —— #齊木楠雄，憧憬著無需使用超能力的普通生活。但是，齊木的願望沒能達成，一班不尋常的同班同學總是給他造成各種麻煩！ 被捲入麻煩中的齊木沒有辦法，只能偷偷地用超能力來迴避危機。

每年定期舉行的大型文化祭，如果出了什麼問題的話，明年就不能召開了。可是他的同學們給齊木帶來了各種不用超能力根本沒辦法解決的問題！可是，周圍又有很多同學們在……齊木被逼得騎虎難下。原本一個普通的文化祭，居然引起了地球滅亡的危機！

那麼，齊木楠雄到底是否可以完美的解決地球滅亡之危機呢？

《#齊木楠雄的災難》 #PsychicKusuo | 3.22 粉紅頭 救地球

百合花評價好似幾好

法國兩代女神

第91回旬報 讀者十佳 出爐

【邦畫】
1】啊、荒野 前篇/後篇
2】忍者之國
3】第三度殺人
4】鳥獸行
5】親愛的外人
6】當他們認真編織時
7】來自星凶的你愛
8】最後的食譜～麒麟之舌的記憶～
9】東京夜空最深藍
10】帝一之國

台灣DVD專家名威買咗貓咪收集之家
HKAFF加過場
3月17日起the grand獨家優先場

都係DVD質素加台灣字幕啦

趣里、菅田将暉、仲里依紗ら出演、
本谷有希子の小説「生きてるだけで、愛。」映画化

HKIFF 2月28號出programme

跨越8年的新娘香港版預告

估計同電視版一樣
老任買左掟俾驕陽做

任天堂

出嚟啦，皮卡丘！

是枝6月果部 標題暫定
声に出して呼んで (請大聲呼喊)

頭先睇Woody Allen睇到愛不由自主trailer
3月15日上

Broadway Cinematheque 百老匯電影中心:

前幾天出了報導是今年柏林影展有日本音樂大師坂本龍一擔任主競賽評審之一。關於他的那部萬眾期待紀錄片《Ryuichi Sakamoto: CODA》，在去年威尼斯電影節首映後好評不斷，事關坂本教授因2014年患咽喉癌而需要停工及減少工作量，這部《Ryuichi Sakamoto: CODA》是以他1983年專輯《Coda》為名的紀錄片，拍攝最近五年坂本教授的作曲和為電影配樂的生活，也對日本311事件後對人類及世界的啟發思考。

影迷及樂迷應該急不及待看《Ryuichi Sakamoto: CODA》這套紀錄片吧，聽聞香港不日上映，大家請留意喇～

今朝出左個新聞:

中島哲也黎緊有套新嘅J-Horror
改編自2015年日本恐怖大賞得主嘅小說迫飢鬼來了

之前同中島哲也合作過嘅妻夫木聰, 小松菜奈同松隆子都有之外
呢次仲有岡田准一同黑木華

2019年上
呢次我一定飛去台灣或者日本睇左先

上一套渴罪幾好睇，不過唔算出色，可能同類型告白太高汁

新鮮滾熱辣(其實係第二次upload )
最後的食譜
3月8日

愛，不由自主 Trailer
3月15日

告白係正片黎
我睇完都down左兩日

渴罪好多人話更加難受
我就會覺得係套全員仆街嘅互相復仇黑色暴力喜劇
睇完心情真係好舒暢
我最少睇左4,5次

[農曆年假免費電視台播映日本電影一覽]

- 戀上春樹
2月17日(年初二) 22:05 J2

- 蠟筆小新劇場版: 瞓啦!早唞早著夢作戰
2月19日(年初三) 21:30 ViuTV

- 銀河街道搞搞搞
2月19日(年初四) 12:00 J2

中島哲也拍完渴罪好似消失左咁

戀上春樹 其實呢套好過求生走佬Family
三谷幸喜套銀河街道個人覺得一般般，冇之前幾套咁好笑，悶場略多

wood job係小說改, 本身個底打得唔錯所以接得好, 走佬係原創, 始終有砂石但我會佩服佢有呢個劇本

銀河街道係我睇咁耐三谷幸喜最垃圾果套
我只可以用佢果期搞緊真田丸而出呢套嘢去安慰自己

不過今年最特別係ViuTV都加入戰場仲要係幾乎有10年都未係免費電視度露面嘅小新
入咗場睇但都會係電視睇多次

咁我唔敢期望一個導演好多產
寧願兩三年有套好嘅都好啲

你睇下三池

改左名 叫 万引き家族
咁畫出腸嘅⋯⋯

連想像空間都無晒...

不過咁都好, 起碼唔好俾機會安樂呢D垃圾公司改柒名

奧浩哉大作GANTZ 殺戮重生犬屋敷真人版電影預告

香港正式版海報
個片名係近年改得最好嘅一套
panorama

難得個名少少old school得黎又match到個年代設定

都可以有雙重意思嘅
盜竊家族 << 偷人野嘅 vs 被人偷野嘅

是枝係homepage個comment度有講戲名呢個雙重意思

湯淺政明下個禮拜黎香港開交流班

夜短夢長, 少女前進吧!
宣告黎明的人魚之歌

2月23-25日電影中心特別放映場連映後交流
3月22日電影中心正場特別放映

不過兩套戲10月已經出咗碟
如果想見真人先去睇呢三場啦

二月【第二週目】

・2018/02/06
🇦🇺 アニマルズ 愛のケダモノ（Hounds of Love）
🇬🇧 切り裂き魔ゴーレム（The Limehouse Golem）
🇷🇺 VIKING バイキング 誇り高き戦士たち（Viking）

・2018/02/09
🇯🇵 金沢シャッターガール（金澤快門少女）
🇯🇵 劇場版マクロスΔ 激情のワルキューレ （超時空要塞Δ 劇場版）
🇰🇷 コンフィデンシャル／共助（秘密任務）
🇨🇳 マンハント（追捕）

・2018/02/10
🇯🇵 今夜、ロマンス劇場で
🇯🇵 犬猿
🇯🇵 霊的ボリシェヴィキ（靈的多數派）
🇯🇵 富美子の足
🇯🇵 Sea Opening／シー・オープニング
🇯🇵 えろぼん！オヤジとムスコの性春日記
🇯🇵 赤色彗星倶楽部
🇯🇵 劇場版ときめきレストラン☆☆☆ MIRACLE6
🇯🇵 コードギアス 反逆のルルーシュII 叛道（はんどう）（Code Geass 反叛的魯路修II 叛道）
🇯🇵 SHOGO HAMADA ON THE ROAD 2015-2016 旅するソングライター “Journey of a Songwriter”
🇰🇷 悪女／AKUJO
🇰🇷 殺人者の記憶法：新しい記憶
🇰🇷 メロホリック 恋のプロローグ（讀心試愛）
🇨🇳 -悟空伝-
🇨🇳 修羅：黒衣の反逆（繡春刀2: 修羅戰場）
🇨🇭 🇫🇷 ぼくの名前はズッキーニ（翠玉瓜的歲月）
🇵🇱 ゆれる人魚（The Lure）
🇺🇸 🇬🇧 アウトサイダーズ（血濃於罪）
🇺🇸 🇯🇵 スターシップ・トゥルーパーズ レッドプラネット（星河戰隊5）
🇪🇸 ロープ／戦場の生命線（十萬水急）

二月【第三週目】

・2018/02/11
🇧🇪 🇫🇷 ビヨンド・ザ・ロウ （Tueurs）

・2018/02/12
🇫🇮 RENDEL レンデル（Rendel）

・2018/02/14
🇨🇳 リセット 決死のカウントダウン（逆時營救）

・2018/02/15
🇨🇳 レジェンド・オブ・パール ナーガの真珠（鮫珠傳）

・2018/02/16
🇯🇵 リバーズ・エッジ（River's edge）
🇰🇷 エターナル（單身騎士）
🇺🇸 グレイテスト・ショーマン（大娛樂家）
🇺🇸 🇨🇦 🇨🇳 バース・オブ・ザ・ドラゴン（Birth of the Dragon）

・2018/02/17
🇯🇵 サニー／32 （Sunny）
🇯🇵 パンとと２度目のハツコイ（麵包與巴士第二次的初戀）
🇯🇵 チェリーボーイズ（櫻桃男孩）
🇯🇵 ライカ（Laika）
🇯🇵 狂える世界のためのレクイエム
🇯🇵 9〜ナイン〜
🇯🇵 グレーの子パンダ 小さなグレートの成長日記
🇯🇵 N.Y.マックスマン（N.Y. MAXMAN）
🇯🇵 ライズ -ダルライザー THE MOVIE-（Rise: Dharuriser The Movie）
🇯🇵 仮面ライダーエグゼイド トリロジー アナザー・エンディング Part II 仮面ライダーパラドクス with ポッピー
🇯🇵 ヒーローズユナイト 結束！ヤツルギ×トライオー×忍者烈風
🇯🇵 パンダコパンダ（熊貓家族）＊
🇯🇵 パンダコパンダ 雨ふりサーカス（熊貓家族之大雨馬戲團）＊
🇯🇵 🇺🇸 千里眼（ＣＩＣＡＤＡ）
🇰🇷 ザ・メイヤー 特別市民（超級市長）
🇭🇰 ブエノスアイレス（春光乍洩）＊
🇨🇳 長江 愛の詩 （長江圖）
🇺🇸 絵文字の国のジーン（Emoji大冒險）
🇺🇸 🇨🇦 アイアン・スクワッド 甲鉄戦線（Juarez 2045）
🇺🇸 The Metropolitan Opera HD Live Season 12, Episode 4: Puccini: Tosca
🇺🇸 🇫🇷 🇨🇿 セリーナ 炎の女（驚心孽緣）
🇺🇸 🇩🇪 🇷🇴 🇭🇺 ウォーキング・ウィズ・エネミー ナチスになりすました男（Walking with the Enemy）
🇬🇧 ウイスキーと２人の花嫁（Whisky Galore 2017）
🇫🇷 🇮🇹 エヴァの匂い（Eva）＊
🇫🇷 突然炎のごとく（1961）（祖與占）＊
🇫🇷 🇮🇹 太陽がいっぱい（怒海沉屍）＊
🇫🇷 🇮🇹 昼顔（1967）（青樓紅杏）＊

＊舊片重映

2018年日本全國週末票房排行
Main Source：DONDON ／Eiga

－土日（合計）ランキング（1月27日～ 28日）－

1.祈りの幕が下りる時
上映週：初
週末票房：2億6499万1300円
累計票房：2億6499万1300円

2.ジオストーム（人造天劫）
上映週：2
週末票房：1億6930万4100円
累計票房：6億6372万5000円

3. スター・ウォーズ 最後のジェダイ（Star Wars Episode VIII: The Last Jedi）
上映週：7
週末票房：1億0585万2600円
累計票房：70億5222万6400円

4.嘘を愛する女（愛上謊言的女人）
上映週：2
週末票房：1億0475万8400円
累計票房：4億2884万8900円

5.パディントン2（柏靈頓2）
上映週：2
週末票房：9092万9000円
累計票房：2億9597万2900円

6.キングスマン ゴールデン・サークル（Kingsman: The Golden Circle）
上映週：4
週末票房：7482万3700円
累計票房：14億4269万2800円

7.８年越しの花嫁 奇跡の実話
上映週：7
週末票房：5923万5000円
累計票房：25億4455万0400円

8.宇宙戦艦ヤマト2202 愛の戦士たち 第四章「天命篇」
上映週：初
週末票房：5401万8500円
累計票房：5611万8500円

9.ＤＥＳＴＩＮＹ 鎌倉ものがたり
上映週：8
週末票房：5236万0700円
累計票房：29億7819万8200円

10.ダークタワー（黑魔塔）
上映週：初
週末票房：3918万8100円
累計票房：3918万8100円

－土日（合計）ランキング（2月3日～ 4日）－

1.祈りの幕が下りる時
上映週：2
週末票房：1億7732万9400円
累計票房：7億2204万4900円

2.羊の木
上映週：初
週末票房：1億2914万7000円
累計票房：1億2914万7000円

3.不能犯
上映週：初
週末票房：1億2800万0000円
累計票房：2億0400万0000円

4.ジオストーム（人造天劫）
上映週：3
週末票房：1億0037万6600円
累計票房：9億0115万0100円

5. スター・ウォーズ 最後のジェダイ（Star Wars Episode VIII: The Last Jedi）
上映週：8
週末票房：6910万3700円
累計票房：72億0976万7400円

6.嘘を愛する女（愛上謊言的女人）
上映週：3
週末票房：6428万1000円
累計票房：6億2326万0500円

7.パディントン2（柏靈頓2）
上映週：3
週末票房：5988万1900円
累計票房：4億1274万4200円

8.スリー・ビルボード（廣告牌殺人事件）
上映週：初
週末票房：4986万9000円
累計票房：8535万9600円

9.キングスマン ゴールデン・サークル（Kingsman: The Golden Circle）
上映週：5
週末票房：4395万6500円
累計票房：15億5525万1500円

10.８年越しの花嫁 奇跡の実話
上映週：8
週末票房：3481万9000円
累計票房：26億3268万5400円

－土日（合計）ランキング（2月10日～ 11日）－

1.今夜、ロマンス劇場で
上映週：初
週末票房：1億6589万2100円
累計票房：1億6589万2100円

2.祈りの幕が下りる時
上映週：3
週末票房：1億4929万1500円
累計票房：10億3725万1200円

3.不能犯
上映週：2
週末票房：8836万8700円
累計票房：4億1898万5300円

4.羊の木
上映週：2
週末票房：8276万2100円
累計票房：3億2879万2200円

5.マンハント（追捕）
上映週：初
週末票房：7885万7600円
累計票房：1億0476万6500円

6.ジオストーム（人造天劫）
上映週：4
週末票房：7271万5000円
累計票房：10億5304万1200円

7.名探偵コナン２０１６ 純黒の悪夢4D版
上映週：初
週末票房：6535万7500円
累計票房：6535万7500円

8.コードギアス 反逆のルルーシュ II 叛道
上映週：初
週末票房：5724万1200円
累計票房：5724万1200円

9. スター・ウォーズ 最後のジェダイ（Star Wars Episode VIII: The Last Jedi）
上映週：9
週末票房：5612万0900円
累計票房：73億2230万4200円

10.パディントン2（柏靈頓2）
上映週：4
週末票房：4450万7800円
累計票房：4億9278万5800円

Core Blue電影版日本今年7月公開

綾奶＝Audrey Hepburn
譯者

三池D功力去哂R撈開戲度，開得成就求其拍

三池依家得返拍古裝片嘅殺陣係好睇

睇咗15分鐘鋼鍊....大概知道個死因

出左特報 好撚熱血

預告

Cast係勁，總覺得普普通通

華納again
最新特報

佐藤信介起碼CG會交足貨

河瀬直美新作《Vision》
請黎法國影后Juliette Binoche 共演包括永瀨正敏、岩田剛典、森山未來
故事講述一個法國旅行作家來到神秘的奈良山森，命運交織之下遇上當地育林人士、獵人等等發展出一段超越文化及語言的故事
日本公開日：2018年6月8日(金)

某程度上blacklist左河賴直美

CG應該ok嘅
就係睇下個劇本.....

劇本佐藤有份執筆 Rip
反而《犬屋敷》劇本係《奇蹟補習社》橋本裕志

榮倉奈奈與安田顯將共同主演電影『家に帰ると妻が必ず死んだふりをしています｡(回到家時妻子一定會裝死。)』(2018年日本上映)｡原作是2010年在日本Yahoo！知識家造成話題､共計有400萬以上的閱覽人次､1700個以上回答答案的“傳說中的投稿”｡隔年也被漫畫散文化､販賣本數超過15萬本｡不斷重複不可思議行動的妻子由榮倉飾演､冷静的丈夫由安田演出｡

有時候是被鱷魚吃掉､有時候是被槍擊中､還有時候是頭中箭…｡挑戰了各種“裝死”方法的榮倉表示｢第一印象是､這個劇名、會是怎麼樣的故事呢､完全無法想像｣､｢因為是夫婦這樣親密的關係才能看見的事物､如果能表現出這樣的人性､應該就能看得到很多會有同感的感情｣｡

安田說｢對於“夫婦”這樣的關係､真的可以再次重新審思､不好意思沒辦法說得很具體､但是希望能讓來看的人可以有各自不同的感受｣｡

最新特報：

大杉漣RIP....

終於睇曬《啊, 荒野》兩集
個結局好sad

電影想講嘅野都唔少, 係好需要時間消化
所以我決定睇多次

花火

【#HKIFF42】日本殿堂級女星香川京子與影迷會面

年逾八旬的香川京子是日本電影黃金時期的著名女星，是罕有跟日本四大名導——小津安二郎、溝口健二、黑澤明及成瀨巳喜男均合作過的女演員，在影壇地位崇高。今次放映代表作《近松物語》的全新數碼修復版本，盡現溝口健二獨特的幽玄之美。香川京子在片中飾演大經師夫人，其優雅氣質與出色演技，令電影更凄美動人。3月25日放映後，香川京子將與觀眾分享演出心得，萬勿錯過！

以廣島為舞台描寫警察與黑道對立的柚月裕子暢銷小說『孤狼の血(孤狼之血)』、將由役所廣司主演電影化。日前也舉行了製作發表會。役所演出的是不被常理拘束進行搜查的刑警、與他搭檔的新人刑警則是由松坂桃李飾演、真木陽子、石橋蓮司、江口洋介也一同共演。電影將於2018年春季於日本上映。

小説的舞台是昭和63年、在暴對法成立以前的廣島・呉原市。被分配到地方管轄的日岡秀一（松坂）、與傳言和黑道有牽連的刑警大上章吾（役所）一起、調查金融公司職員的失踪事件。對於大上脫離常軌的搜查方法、感到迷惘的日岡。而已失踪事件為開端、互相對立的黑道抗爭也越來越激烈。

飾演大上的役所表示「現在正與廣島的呉方言苦鬥當中。希望在開拍前能完全學好」。與松坂也曾一起演出廣告和電影、他說「在某廣告中我正演出松坂君的經紀公司社長」並說他「真的是個好青年」。

松坂則是說「希望能追上役所先生的水準」、「一直都很想跟他好好的演一齣戲。可以以搭檔的身分一起演出一部作品真的很幸福。超級期待的」。

應該會買飛睇

[OT] 世界變啦
得利買齊木楠雄
新映走去開新line買韓國片

啱啱都見到 痴咗線

阿部寬主演電影《除蚤武士》(のみとり侍)發布先導預告→

「除蚤」是江戶時代真實存在的一種職業，字面意義是指通過為客人的貓除去跳蚤而掙錢的工作，但實際情況卻是要在床上取悅女性。該片改編自小松重男的短篇集，由鶴橋康夫(《後妻業之女》)搬上大銀幕，阿部寬飾演被藩主貶職為「除蚤武士」的小林寬之進，電影將講述他在「除蚤」這個行當上面臨的系列故事。
電影共演包括寺島忍、豐川悅司、齋藤工、風間杜夫、大竹忍、前田敦子、桂文枝，將於5月18日在日本上映。

中字

做乜調轉黎

松岡茉優 初主演映画「勝手にふるえてろ」2ヶ月ロングランで舞台挨拶！映画祭出品や三谷幸喜からも「ハマり役でしたね」

3月19日からのアジア最大級の映画祭の1つである『香港国際映画祭』の『I See It My Way』部門への選出

強力推薦

日本快香港咁多公佈
Btw，三谷幸喜番左去搞舞台劇唔出黎拍劇拍戲

黎緊都有一集sp劇咁大把

有冇巴打有睇《只有我不存在的世界》
不過係劇黎
想知好唔好睇

稻垣吾郎、草彅剛、香取慎吾出演電影《臭小子與美麗世界》(クソ野郎と美しき世界)發布海報，三人之外還有淺野忠信、滿島真之介、馬場富美加、中島SENA、尾野真千子等共演者亮相。

電影《臭小子與美麗世界》由四支短片組成：
1、稻垣吾郎、淺野忠信、滿島真之介、馬場富美加出演園子溫編導的《ピアニストを撃つな！》；
2、香取慎吾、中島SENA出演山內健司編導的《慎吾ちゃんと歌喰いの巻》；
3、草彅剛、尾野真千子出演太田光編導的《光へ、航る》；
4、「臭小子」全員出演児玉裕一執導《新しい詩》。

影片預計4月6日起限定兩周、在日本86個電影院公映。

特報：

其實係得園子溫比較有睇頭，另外幾位名字係電影界比較上陌生，山內健司唔完全係主流導演
整體玩味重

RAILWAYS系列第三部電影《家色》(かぞくいろ)正式殺青。影片由有村架純、國村隼、櫻庭奈奈美等出演，以連接熊本縣與鹿兒島縣的肥薩橘色鐵道為舞台，講述村花飾演的年輕寡婦晶為成為鐵路駕駛員而奮鬥的故事。國村隼飾演晶的公公節夫，奈奈美飾演晶的養子駿也的老師，影片2018年上映。

三浦大輔執導R18+限制級電影《娼年》發布兩張新海報，#松坂桃李#飾演的娼夫森中領亮相。第一張海報中，在夜晚的街道上獨自佇立的松坂桃李身旁配著宣傳語「請買下我」，而在另一張他擁抱女性的海報中，則寫著「然後，我成為了娼夫」。電影4月6日在日本上映。

特報

三浦大輔係《愛之渦》編導
另一套比較出名多人睇過係《何者》

電影版就結局改左, 我就鍾意呢個結局多D
劇我就未睇, 但聽聞口碑好過電影版

香港叫愛之放題
但睇完好down好sad

[突發]
【#HKIFF42】新鮮出爐柏林影展得獎作於電影節登場
Asian Premieres of Berlinale 2018 Winners at HKIFF42

恭喜！第68屆柏林影展剛圓滿閉幕，多部獲獎佳作將於HKIFF42作亞洲首映，包括評審團大獎得主《假面人間》；榮獲傑出藝術成就獎的《大文豪的嚴冬》；國際影評人聯盟獎的《河畔的惡意》及《大象席地而坐》；天主教人道精神獎三個單元的得獎作《超市情緣》、《怒海仁心》及《非常戰爭劇場六面體》。

其他選映的得獎作品還有：《通靈月舞》獲新世代單元（青少年組）大獎；《狼隱之家》獲卡里加利獎；《難民黃金國》獲國際特赦組織電影獎；以及動畫《太陽系漫遊》獲奧迪短片獎。

河畔的惡意= River's Edge
行定勳 x 二階堂富美 x 吉澤亮

HKIFF亞洲首映
二階堂

狗衝之選

狗衝!

個中文片名

IFF出晒片啦
今年日本片嚴格來講新電影12套

另外

《嫲煩家族3之走佬阿嫂》
我地繼續快過日本睇不特止....(日本5月25日先上)

係閉幕電影+全球首映

呢次真係要
多謝高登先

個人必睇：河畔的惡意、近松物語
Optional：預兆、FF少女、瑛太打拳
Our House係舊年日本獨立電影節（PFF）最佳電影
經典得殺手阿一同近松物語，比較少選擇

River’s edge

基本上我睇得都會睇曬

關原之戰
篇幅長就應該分上下集，搞到剪出黎好似急口令講哂D對白就算，文武戲都唔得
大河劇仲拍得好過佢

劇場版《Code Blue》發布30s先導預告，山下智久、新垣結衣、戶田惠梨香、比嘉愛未、淺利陽介、椎名桔平、有岡大貴、成田凌、新木優子、馬場富美加等出演，講述直升機急救員們的故事。電影將於7月27日在日本上映。

22GC3E1
25PU3M3
26GC3P1
27GC3P1
28GC3P1
05KG4E2

仲有幾套想睇不過怕睇到冇命

細田守

香港唔知幾時會上呢？

最終幻想女孩~MAYU
擂台物語
河畔的惡意
盛情款待

基本上日本大路片已經全殺

睇緊日本アカデミー賞

又係佢喇

三度目の殺人掃晒啲獎咁濟

日本電影金像獎得獎名單:

最佳電影: 第三度殺人

最佳男主角: 菅田將暉 (啊,荒野 前篇)
最佳女主角: 蒼井優 (她不知道那些鳥的名字 / 鳥獸行)
最佳男配角: 役所廣司 (第三度殺人)
最佳女配角: 廣瀨鈴 (第三度殺人)
最佳導演: 是枝裕和 (第三度殺人)
最佳新人: 竹內涼真 (帝一之國)、北村匠海,濱邊美波(我想吃掉你的胰臟)、中条彩未(去吧!啦啦兵團)
最佳編劇: 是枝裕和 (第三度殺人)

技術獎項:
最佳配樂: 鈴木慶一 (全員惡人最終章)
最佳錄音: 矢野正人 (關原之戰)
最佳攝影: 柴主高秀 (關原之戰)
最佳燈光: 宮西孝明 (關原之戰)
最佳剪接:是枝裕和 (第三度殺人)
最佳美術指導: 倉田智子 (花戰)

最佳動畫: 春宵夜短, 少女前進吧!
最佳外語片: 星聲夢裡人

話題賞:
我想吃掉你的胰臟 (電影部門)
菅田將暉 (演員部門)

#日本アカデミー賞

【予約開始】是枝裕和監督の初期監督作品7タイトルがBlu-ray化！「DISTANCE」「ワンダフルライフ」「花よりもなほ」「空気人形」「幻の光」「誰も知らない」「歩いても 歩いても」が5月25日発売！各巻予約特典、全巻セット購入特典付！

三度目殺人唔值拎咁多
關原之戰起碼攝影唔值
片商圍威喂

諗住睇嫲煩家族3世界首映聽下分享，而家買有冇位呢，香港國際電影節果場

嫲煩家族3仲有飛
不過係無sharing

你要問下新映
之前幾套都有得上而口碑唔差

希望唔會等太耐

仆街要我破財

我覺得廣瀨鈴唔太值
關原我遲D去台灣入返D碟研究下

希望去台灣仲睇到Destiny
香港唔肯上真係食屎

咦？個sharing臨時改走左，睇本場刊話有妻夫木聰 果啲導演sharing，同改長咗戲名

出programme當日都無提過有sharing, 如果有個time list會有個人仔logo

日本票房:

無咩好意外
叮噹砌贏黑豹

整合一下呢個Post大家覺得高質／值得一睇既戲，歡迎後加

2010s
告白
花水木
管制塔
庸才
盜鎖匙的方法
丈夫得了抑鬱症
惡之教典
渴罪
白兔糖女孩
字裡人間
那年遇上世之介
聽說桐島退社了
草食男之桃花期
寵愛情人夢
苦役列車
永遠的0
預告犯
歌舞伎町24小時時鐘酒店
投靠女與出走男
唇上之歌
白雪公主殺人事件
戀人們
戀上春樹
TOO YOUNG TO DIE!
夢之花嫁
當這地球沒有貓
百元之戀
漫長的藉口
怒
愛情．突如其來
型人狗仔隊
愚行錄
明日的我與昨日的你約會
我想吃掉你的胰臟
人生密密縫
東京夜空最深藍
啊．荒野
FF少女

2000s
大逃殺
壬生義士傳
青之炎
GO！大暴走
五個撲水的少年
喇叭書院
在世界中心呼喚愛
青春電幻物語
花與愛麗絲
戀愛寫真
藉著雨點說愛你
樂與路
花樣奇緣／令人討厭的松子的一生
蟬時雨
遇人不熟
ZOO
椿三十郎（2007）
禮儀師之奏鳴曲
如月疑雲
愛的曝光
嫌疑犯X的獻身

1990s
情書
四月物語
失樂園
等救火的日子
天與地
午夜凶鈴
談談情跳跳舞
鐵道員

舊片
家族遊戲
大菩薩峠
野獸之劍
蒲公英
魔界轉生1981
無仁義之戰
宮本武藏1954
座頭市系列

名導系列
北野武《花火》《那年夏天，寧靜的海》《菊次郎的夏天》《奏嗚曲》
山田洋次《寅次郎》系列、武士三部曲、《嫲煩家族》系列
是枝裕和《誰知赤子心》《誰調換了我的父親》《橫山家之味》《比海還深》《海街日記》《第三度殺人》
三谷幸喜《搵鬼打官司》《黑幫有個荷里活》《清須會議》《爆肚風雲》《有頂天大飯店》

大師系列
黑澤明、小津安二郎、成瀨已喜男、小林正樹、市川崑、溝口健二、木下惠介
日本新浪潮：大島渚、今村昌平、新藤兼人、篠田正浩、吉田喜重、敕使河原宏、鈴木清順
寺山修司
清水宏

上年～今年

ちはやふる-上の句／下の句 (花牌情緣)
雖然有晒力攻年輕市場嘅王道combo
但係小泉德宏真心拍得幾好 唔拖泥帶水 + 幾中意個色調
部分演員表現幾出眾

嘘を愛する女 （愛上謊言的女人)
開頭有少量suspense 點知劇情去到尾段有少少弱...
長澤正美同吉口鋼太郎嘅對手戲好好睇！
高橋一生就癱足半場

8年越しの花嫁 (跨越8年的新娘)
電影固然有誇大左嘅部分
但係現實竟然有咁奇蹟嘅故事
另外佐藤健

吉永小百合從影第120套作品
北國三部曲最終回
半澤做阿仔, 阿部叔做老豆

上次睇給兒子的安魂曲由頭喊到尾
睇下呢次睇到會變成點

齊木楠雄的災難
ViuTV配音班底搞事版預告登場

好鍾意告白、怒同愚行錄
有無一啲類似嘅推介吓？

吉永小百合

2010s
我覺得脣上之歌都值得推薦

原來已有
睇漏左

《第三次殺人》《惡人》《嫌疑犯X的獻身》
《凶惡》《庸才》《如月疑雲》
我是殺人犯冇睇

佐藤信介執導#真人版死神#官宣演員陣容：吉沢亮飾演滅卻師石田雨龍，MIYAVI飾演六番隊隊長朽木白哉，早乙女太一飾演六番隊副隊長阿散井戀次。影片於2016年9月-11月拍攝，利用一年以上的時間進行CG作業，將於7月20日在日本上映。

如月疑雲好正 開頭唔知做緊乜，開始逐個揭身份就越嚟越正，個劇本一流 以為係改編小說，點知係原創

日本仔少有Keep到節奏又推到劇情，個人覺得依套應該要係教材級

今個星期日本仲有《去年冬天 與你分手》同《坂道上的阿波羅》

東野圭吾小說又雙雙被搬上大銀幕！東野圭吾小說《平行世界·愛情故事》將被改編成電影，由玉森裕太(Kis-My-Ft2)主演，吉岡里帆、染谷將太出演，森義隆(《宇宙兄弟》《聖之青春》)執導。影片將圍繞男女主角3人在「平行世界」里的故事展開，將於2019年與觀眾見面。

生田斗真與瑛太將共演電影《友罪》發布正式預告，影片講述一個曾引發世間轟動的少年犯的故事。#生田斗真#飾演因記者夢碎而開始在工廠工作的益田，#瑛太#飾演的鈴木則被懷疑是17年前犯下連續兒童殺傷事件的罪犯。佐藤浩市、夏帆、山本美月等共演，5月25日日本上映。

大泉洋唔係個種型棍大叔，但做喜劇又係一流
輕鬆小品個Feel幾好

小松菜奈同漫畫版個女主一樣樣既…

話唔定係作者照住佢黎畫

《聲之形》班底新作

有村架純將主演電影「コーヒーが冷めないうちに」(暫譯：咖啡未涼時)，影片改編自川口俊和所著小說，講述在一家可以穿梭回過去的咖啡店裡發生的四個奇迹故事。
影片由冢原亞由子(《重版出來!》《Unnatural》)執導，健太郎、波瑠、林遣都、深水元基、松本若菜、藥師丸博子、吉田羊、松重豐、石田百合子等出演，預計3月10日開拍，4月中旬殺青，9月21日日本上映。

想問下日本果種角色一格格嘅poster係咪傳統嚟？ 好似從來都冇變過

Yes，一種風格，其中多數係時裝劇情片

中期少左，但好似近20年興復古已經用到濫哂，有哂Template

有冇巴打睇過？覺得點？

唔識欣賞

結他武士做武士即刻型到

各位我返來啦
呢次快閃台北除左要帶家人飲飲食食之外自己時間做左...

睇新海誠特展
(其實你的名字並唔係我頭號最愛, 反而係秒速+追逐繁星的孩子先係我最愛)

睇左呢四套戲 (順次序)
-
竟然係飛機度已經有得睇, 點知睇到中間要飛住睇
佢用插敘方式去講一個食譜的誕生, 想扭下橋, 但去左三分一已經估到玩乜, 二宮真係只係個配角, 好失望, 瀧田呢次真係失晒手

-
Destiny唔駛介紹啦掛~
好好睇, 雖然好似散同有D設定係好撚屈機, 但山崎貴真係無令我失望, 之前嘅散係有鋪排嘅, 而睇完係感動嘅
而安藤櫻呢個死神真係好鬼正!
老實Destiny係極度適合香港上, 但可能個鳩個中晒與神同行毒唔敢上
我當晚睇2215細場, 但呢場爆晒, 而尋日台灣都講左過350萬台幣, 以呢個成績都上到新聞估計係淡左好耐先有得發圍)

-
菅田將暉真係一個好勤力嘅演員, 更加係50年來首位男演員得到文部科學大臣新人賞
(同期文部科學大臣賞有黑澤清同永瀨正敏以《散步的侵略者》同《光》, 日劇有坂元裕二用《四重奏》劇本得獎)
戲係好好睇, 而菅田係接近片尾嘅差唔多10分鐘solo簡直係全片重點, 好睇到想喊

-
呢套係台灣朋友推薦俾我嘅(因為我唔打算睇冰菓 ) , 雖然係細片但陣容唔細, 係好典型嘅非常家庭片, 但整體表現滿意有意思, 首主題曲都幾好聽
想睇D另類少少嘅朋友呢套係可以嘅
最正係......我幾乎用左75蚊左右包左個場

不過最重要係我買左接近半打DVD返黎
包括有戀妻家宮本, 花與愛麗絲, 但都唔夠呢三隻令大家都流口水嘅....

搵左幾間先有

野村萬齋老虎蟹都買

上左唔夠2個月即可出碟
咁岩又係重松清

日影票房速報:
叮噹繼續第一 (下週應該會俾Remeber~me~稱霸)
吉永小百合新片一開波就第二
與你在那年冬天別離開話第五
坂道上的阿波羅都竟然有第8

可以

想睇下

今個星期香港上《愛・不由自主》

改左25號
星期六開始上《貓咪收集之家》

台灣真係外語片天堂 咩片都上咁濟

正常買片囉，係香港部部戲要諗過度過有冇觀眾睇，賺唔賺錢，圍唔圍到皮
我寧願片商買多細片B片幾十蚊入場笑下嗌下咪算

之前見台灣買咗套日本b片，叫蠱毒乜撚嘢，trailer已經瘋狂噴血cls

點解香港唔上當祈禱落幕時, 好想睇

不過9成會出碟既

人間碎肉機
不過睇完套野嘅人都話麻麻地
但B片來講睇完自己覺得爽就得, 我睇過喪爆電鋸美少女, 鳩得黎好好笑

台灣有間B級片發行暗光鳥專做B級片呀核突血腥喪屍片
(雖然90%都真係好爛但偶有佳作, 香港同類就係有線嘅Cine.P+驕陽, 好多驕陽都有出碟)

香港係一個眼光淺窄嘅地方, 淨係睇發行同D戲就知
一套戲外面紅就搶, A公司做一套戲得, B公司即刻copycat買同一類電影, 好快就玩爛個市
例如你的名字同煙花呢個系列, 結果煙花咩事大家知啦

最新嘅就係AFF已經上過嘅《夜短夢長, 少女前進吧》
套戲日本4月, 台灣7月, 香港如果唔係AFF同湯淺黎香港, 應該會藕到地老天荒先特別放映
唔知係咪因為星野源配音變左下個禮拜可以正場上, 正一屎忽鬼
不過最重要係, 日本已經係AFF開波之前兩日出左碟

時代劇香港唔係無人睇, 陣容好嘅點都會吸到人入場, 班J家飯同你包兩場都仲得
但你班發行(尤其最大果幾間)寧願play safe買D個個都衝入場睇嘅大垃圾都唔會研究下小眾品味
電影中心依家連大片都上, 要維皮但又無選擇
就算買D細野又鳩做, 好難叫人去睇; 有幾間細公司有心做但戲院又排D鳩時間, 係the grand先做到大善堂俾D好少少嘅時間佢 (頭先睇到新映個FB講一套戲點係戲院排片, 雖然唔係D咩新知識, 但起碼俾人知道下個運作模式都係一件公關好事)

睇完Destiny覺得香港係有能力上, 但根本無電影公司肯投資下, 個撚個覺得有與神同行就得

於是依家我係睇得到我又有興趣睇嘅日影我都會入場睇, 幾爛都好都睇, 一套戲上最怕唔係俾人屌, 最怕係連講都無人講

BTW, 今日行碟舖
嫲煩家族2 高登先終於出到港版碟
$79

可能先入為主，齋睇火花trailer覺得選角都係唔夠電視劇版好

片商唔係好捉到香港人口味

沖田修一新作，山崎努主演，樹木希林共演作品<モリのいる場所>發布預告片。故事講述著傳奇畫家熊谷守一30年幾乎不出門，在家創作的“仙人物語”山崎努時隔13年再度主演映畫加瀬亮、吉村界人、光石研、青木崇高、吹越満等共演東京國立近代美術館正在舉行熊谷守一的回顧展出有機會的朋友可以去看看。電影將於五月公映，目前內部試寫會口碑非常不錯年度期待的邦畫。

我睇咗電影班來講呢
我真心鍾意菅田

香港藝術中心開放日2018深宵節目 ── 電影放題夜

關於電影放題夜
於當晚的電影放題夜，我們會為您呈上分別由荻上直子和伊丹十三執導的電影 - 《海鷗食堂》（2005）和《蒲公英》（1985）。兩部電影風格各異，推出時間相差逾30年，卻不約而同以日本餐飲為題，藉經營者、食客、美食與人生四者的微妙關係，討論生活簡單平淡而幸福的本質、人性之食色性也，以及為原則而排除萬難的堅持，令人為之動容。電影裡的「吃」並不只為填飽肚子，而是一種儀式，反映我們對理想的付出和追求。我們早被訓練得精於生存，不如認真思索何謂生活？好品味是指嚮往高級餐廳的美食佳餚，還是用心小酌一杯清茶，細味那樸素不花巧的味道？

海鷗食堂
3月30日 | 下午9時

荻上直子 | 日本 | 2005 | 102 min | 彩色 | 35mm
日語對白，英文字幕

蒲公英 (數碼修復版)
3月31日 | 凌晨零時

伊丹十三| 日本 | 1985 | 120 min | 彩色 | DCP
日語對白，英文字幕

蒲公英
故事簡單有味，節奏爽脆，入面好多短劇有骨諷刺飲食文化
伊丹十三應該長命D
海鷗食堂冇睇

D時間唔岩想去都唔得

黎緊22號香港有5套日影一齊自殺

- 愛不由自主(會睇)
- 齊木楠雄的災難
(係日本睇左次, 呢次會睇配音版)
- 鐵甲萬能俠: 決戰魔神
- 春宵夜短, 少女前進吧! (都會睇)
- 宣告黎明的人魚之歌 (如果夾到時間都會睇)

另外 -
星光奇遇結良緣排到4月19日

田中麗奈有份主演嘅HKIFF開幕片盛情款待我20號The Grand場有事去唔到, 有無巴絲有興趣?
有就PM我

套最後的食譜點睇？

吓有配音版

夜は短し歩けよ乙女 夾唔到時間

睇中果個星期冇大片，一次過推晒出嚟

上面有Comment

得利第一次做日本片做正套香港播過動畫嘅
最怕無人睇, 不如係咁不如俾多啲錢做配音等多啲睇過動畫嘅人入場都不失為一個上策

春宵我幾肯定唔係因為星野源呢套一定唔會上正場

不過日本係AFF之前兩日已經出咗碟,入唔到戲院都仲有辦法

BTW配音版係用返ViuTV個配音陣容做所以都幾放心

唔熟湯淺政明
春宵同黎明二揀一， Prefer邊個？

偶像組合TOKIO成員長瀨智也確定主演暢銷書作家池井戶潤首部翻拍電影版的作品《飛上天空的輪胎》，在劇中飾演與龐大企業對抗的運輸公司社長赤松德郎一角。

此次執導池井戶潤首部搬上大銀幕翻拍作品的是導演本木克英，他與主演長瀨智也是首度合作，長瀨智也表示這次出演一部積極面向社會的角色自己感到相當榮耀，同時也會一如既往地儘自己最大的努力演出角色。

赤松德郎是個腳踏實地的小型運輸公司老闆，一直努力維持公司，然而某天他公司的貨車發生輪胎飛脫導致年輕母親死亡的事件，在警方和媒體都認為他是殺人兇手之時，赤松查出全國都出現類似的事故，全部都涉及大型汽車製造商「希望汽車公司」的汽車，於是赤松為了證明自己無罪討回公道，隻身挑戰龐大企業。

《飛上天空的輪胎》確定2018年6月15日於日本上映。

2月21日離世的演員#大杉漣#的最後一部主演電影《教誨師》將於10月6日在日本上映。「教誨師」是指對犯罪者進行道德觀建設與精神救濟的職業，大杉漣飾演的佐伯將與6名死刑犯展開對話，影片將描寫他面臨的苦惱與糾葛。佐向大執導，光石研、烏丸節子、古館寬治等出演，大杉漣主演之外也擔任執行製片人。

春宵

不過因為我同佢唔熟, 所以我會睇晒兩套

睇過黎明嘅prefer春宵

btw 蒼井優 ↓

栖山節考

新導演但感覺良好

木下惠介定今村昌平？

宮崎駿新作「毛毛蟲波羅」完成 下周吉卜力美術館上映

宮崎駿睽違5年的新作品、短篇動畫「毛毛蟲波羅」出爐，昨晚在東京的吉卜力美術館舉辦了試映會。

「毛毛蟲波羅」全長14分鐘20秒，由昆蟲的視角探索世界，故事主描述一條剛剛孵化的毛毛蟲波羅的冒險故事，由宮崎駿擔任原作、腳本與監督，這是既2013年的作品「風起」之後，宮崎駿睽違5年再度推出的新作。除了手繪的部份之外，這部片也首度嘗試加入了CG。

NHK報導，吉卜力美術館館長安西香月在試映會代讀了宮崎駿的感言。宮崎駿寫到，「新出生的毛毛蟲眼中的世界是怎樣的呢？毛毛蟲是不是能看到空氣中的顆粒、咀嚼葉子時，它的味道是否像果凍？這就是為什麼我有這樣的電影。」

「毛毛蟲波羅」預定自3月21日至8月31起在吉卜力美術館的放映室土星座上映，這也是只有在吉卜力美術館才能欣賞的吉卜力短篇作品第10部。

千與千尋D炭屎

動畫版胰臟 聲優
男主 高杉真宙
女主 Lynn

又揾俳優配
正面啲諗 Trailer黎姐...

是枝裕和「万引き家族」

就咁望個截圖感覺唔錯，
不過短篇應該無乜機會上戲院。

係我會想睇嘅野

BTW北香那就係Byplayers裡面果個中國妹

俳優來講唔係個個都係神木隆之介好唔好

男主把聲唔多 ok 囉，老牛咁既聲…不過夠晒冷靜

女主乜水？把聲都 OK，不過我想要渡邊美波會唔會太過份？

緒方惠美會唔會好 d …

Lynn真係聲優黎

雖然高杉都配過音

是枝裕和新作《小偷家族》首曝預告，「在都市一隅生活的五口之家，他們營生的手段是犯罪」。Lily Franky、安藤櫻、松岡茉優、樹木希林、役城檜吏、佐々木みゆ在片中組建家庭，池松壯亮、高良健吾、池脇千鶴等演員加盟。影片預計6月8日在日本公映。

妻夫木聰、永山絢斗、染谷將太、松隆子等12名演員將加盟豐田利晃執導電影《愛哭鬼的奇迹》。影片根據職業棋手瀨川晶司的自傳小說改編，講述因「26歲之前無法升格四段便要退會」而被斷絕棋手之路的主人公，克服重重挫折再度挑戰成為職業棋手的故事。

松田龍平飾演主人公晶司，RADWIMPS野田洋次郎飾演晶司最大的對手鈴木悠野，而永山絢斗、染谷將太、駒木根隆介、涉川清彥、新井浩文、早乙女太一、妻夫木聰等7人出演晶司所在的「新進棋士獎勵會」的會員，松隆子飾演晶司的小學班主任，尾形一成、小林薰、美保純、國村隼等也分別參演。影片將於2018年上映。

特報

新浪娛樂訊 據日本媒體報導，男星佐藤健與高橋一生首次合作，出演大友啓史導演的最新作《億男》，兩人在摩洛哥的外景拍攝已經在一月初結束，三月中旬起還有大約兩個月的拍攝時間，影片日前宣佈藤原龍也、澤尻英龍華等也將參加演出。

《億男》根據電影製作人川村元氣的第二部小说改編，作為新感覺金錢娛樂作品成為話題，小说版獲得2015年書店大賞提名，累計銷量超過56萬冊，中國也已經確定拍電影版。作品圍繞金錢，探討何為幸福、家庭和友情，佐藤健在片中飾演主人公一男，因為失蹤哥哥留下欠債被逼着還債，妻子無法忍受這樣的生活帶女兒離開，三億日元的抽獎又讓他起死回生。

這是佐藤健繼《浪客劍心》系列之后時隔四年與大友啓史導演合作，對於角色他说：“陷入谷底的借款生活因為三億日元獎金改變，遇上各種‘金錢專家’，聽取他們的意見，摸索正確的消費方法。關於金錢片中有很多讓人恍然大悟的台詞，讓我也作為一個男人，第一次認真開始思考金錢對於人生的意義。年初在摩洛哥的外景拍攝結束了，大友啓史導演劇組總是讓人感覺到戲劇的巧妙。”

高橋一生在片中飾演一男大學時代的土豪好友九十九，一男在網上看到很多人中大奬后走上不幸的道路，感覺很可怕，向九十九求助，喝醉醒來卻發現三億日元和九十九都不見了。這是高橋一生繼《三月的獅子》之后再次與大友啓史導演合作，他说：“有錢是會幸福還是不幸呢？每個人都有自己的看法吧，這次參加電影《億男》，大家或許都會找到答案，似乎一切盡在掌握，又彷彿放下了一切，像是引導之神，又像迷途羔羊，能在大友啓史導演劇組塑造九十九這個有魅力的角色非常幸運。”

大友啓史導演说：“從《龍馬傳》到《浪客劍心》三部作品，我和佐藤健時隔四年合作，而且是第一部現代劇，他飾演的被金錢捉弄的同年齡男子非常有魅力。繼《三月的獅子》再次與高橋一生合作，這次的九十九可以引出他多方面的魅力，對他而言是非常好的角色。”

另外，影片還宣佈藤原龍也、北村一輝、澤尻英龍華和池田依來沙等演技派出演，分別飾演金錢之旅的個性指引人，編劇由創作《勇者鬥惡龍》系列的渡部辰城擔任，影片將於10月19日在日本上映。（布布）

聽日ちはやふるー結びー日本上映啦～

其實香港唔上實在有啲可惜

花牌港台都無人玩無計

一定係...睇晒
春宵就一貫聰明類一輪咀腦洞大開
黎明全套用flash整，好簡單嘅故事，有龍貓波兒影子，但會睇到起晒雞皮，然後諗點解鬼才系拍咁真摰簡單都咁好睇

OK

#北京國際電影節#日本電影周展映影片6部：《海邊的李爾》、《美好的危險醜聞》、《奇迹，那天如此重要》、《午夜巴士》、《火花》、《冰與雨聲》。

支那3D買咗愛上謊言的女人

大家可以睇床上嘅一生啦

多謝燒山
燒山好嘢

尋晚亞洲電影大獎

石井裕也憑東京夜空最深藍拎咗最佳導演

Filmart呢雖然我地無咩機會入到, 但都睇到裡面有咩戲睇嘅...

一般觀眾會流口水嘅包括:

- 笑傲曇天 (曇天に笑う)
- 乃木坂46 meets Asia ~Singapore Version~
- Love x Doc (ラブ×ドック)
- 於離別早晨飾上約定之花(さよならの朝に約束の花をかざろう)

仲有堆IFF嘅片都會睇到幾套

口水流下就算啦, 無辦法睇到

睇左黎明
真係好好睇

朋友話新海誠都要行開
咁根本唔同市場好難比較

MM個網度發現
散步的侵略者暫定5月10日上

睇多次齊木楠雄的災難
不過呢次係配音版

本來覺得一一般般
一配音就生龍活虎

尋晚首映完場仲有驚喜

係咪有人睇左跨越8年的新娘
喊死未

女觀眾就喊到飛起
但男觀眾反而無咁大反應

只係不滿土屋插喉去草地果幕D觀眾望到腫晒竟然笑
好仆街

辛苦晒土屋

點解可以笑得出⋯⋯

好想快啲睇呀

不嬲都多
下面兩套係過世冇耐既鈴木清順作品，應該出左全集

見識少，多謝指教！

睇完愛不由自主
好撚depress

高橋一生套The limit of sleeping beauty睇唔睇得過？

有片源

台灣有上

睇左Trailer
視乎你鍾唔鍾意呢類主創風格強烈既電影

為咗睇高橋一咋生

深田晃司新作《海を駆ける》預告公開

藤岡靛、鶴田真由、太賀等主演。日本、法國、印尼聯合製作，電影在印度尼西亞蘇門答臘島取景，展現大自然的威脅與美麗，以及跨越國籍、宗教等障礙的年輕人之間的友情。

深田晃司算係繼承左黑澤清、青山真治，但佢除左暗調迷人仲有更闊既眼光
今次野心都幾大，希望係各大影展有斬獲

綾野剛主演電影「パンク侍、斬られて候」(暫譯：超人劍客)追加卡司名單：北川景子、東出昌大、染谷將太、淺野忠信、村上淳、若葉竜也、近藤公園、渋川清彥、國村隼、豊川悅司加盟。影片改編自町田康同名小說，講述非凡的劍客掛十之進在播下災難之種之後面對的系列故事，石井岳龍導演，宮藤官九郎編劇。

好似好中二
暴走魔人石井岳龍
80年代起家既Cult片大師除左三池祟史、《鐵男》塚本晉也，就係石井岳龍
對上睇過《大私煞》以為佢回左塘，估唔到前年《蜜之哀傷》有好評

日前宣佈高橋一生與川口春奈初次合作，擔當小說改編電影《九月の恋と出会うまで（暫譯：直至與九月之戀相遇）》的雙主演。

夢枕獏的小說作品《奇美拉》正式宣布將由 押井守擔任監督，推出動畫電影作品。

這個消息是發表在《奇美拉》系列最新第 13 集的後記中，夢枕獏親自發表了這個消息，目前尚未公布作品的詳細內容與預計推出時間。

1982 年起，夢枕獏為 Sonorama 文庫寫下這系列的系列第一本小說。作品描述一個在學校中受人欺侮的美少年「大鳳吼」，在某次偶然機會中，認識了擁有傑出武學造詣的九十九三藏，因而展開一段奇遇，並發覺他自己的身體裡藏著幻獸。邪惡的幻獸會扭曲人體，穿體而出，讓人身化為噁心恐怖的野獸，啃噬人肉。變身成獸對大鳳吼來說，是一件恐怖又無法想像的事情。為了抑制幻獸的出現，他必須與九十九三藏攜手，共同對抗體內蠢蠢欲動的惡魔，以及不斷出現在他們週遭，同樣具有變身為幻獸能力的惡徒久鬼麗……

星期二場河畔的惡魔冇曬飛賣

點睇 wilderness

聽晚起連續三晚elements

押井守出名係原作破壞者，若果係小說Fans 唔好期望過高

押井fans

今敏《千年女優》計劃拍攝真人版電影

一見到係夢大叔即可扯晒

勝手にふるえてろ係咪正先
導演

冇人睇頭先果場？

睇咗星光奇遇結良緣
全場好多人喊到仆街

日本華納終於唔駛靠漫改

星期六

Same
日日連住睇好Chur

今晚河畔的惡意

Same

我係星期四
今晚睇全員惡人3

二階堂幅偈正到癩

睇電視果幕分咗心去望佢個body

等左好耐

呢套不過不失
個尾收得好好 敍事風格到位、成熟，攝影、配樂水平都好高
中段拖戲拖足10-20分鐘
松本潤個角色寫到成個抑鬱症病人咁
行定勳想寫《浮雲》個關係感覺但又唔想觀眾捉到男主諗D乜，描寫不足 最後又要男主自己解話咁點解唔一開波講清楚
歐式格調同日式人格唔係太夾

高中同大學條時間線太亂 可能我只係一個普通嘅觀眾
未到第一次扑野真係差啲瞓著

架純既戲、心態有分別，學生年代對老師好痴心，畢業後兩人有隔膜、質疑點解老師唔接受自己
雖然導演係刻意交錯時空，我覺得佢係刻意拉近左過去同現在，同佢前作《在世界中心呼喚愛》一樣，過去的感情仍未曾減淡
套戲係幾文藝，但未夠功力

《王者天下》真人電影備案信息曝光，將由中日合拍。本片改編自由原泰久漫畫《王者天下》，以2200年前的戰國時代為舞台，講述主人公李信協助嬴政推翻成蟜的軍隊，奪回王位，向著統一全中華的目標前進。

咁後生小心身體

又冇咩 反而係見成隊crew/cast都咁後生有啲慚愧
廢青如我

我地睇唔到人地背後付出幾多汗水同努力姐
日本好似冒起好多新人，但有更多人默默無聞、浮浮沉沉

呢次我覺得fresh得來佢又拍到D我會有興趣睇嘅野
就算係老掉牙嘅野都好, 佢呢次都算拍得好睇舒服

真木陽子、井上真央、大泉洋、櫻庭奈奈美共演電影《燒肉Dragon》發布預告，影片改編自同名舞台劇，以舉辦大阪世博會的1970年為背景，講述在關西某小城鎮里，靠經營烤肉店「燒肉Dragon」營生的一家人的故事。鄭義信擔任編劇/導演，6月22日日本上映。

由 松浦だるま所著的漫畫《累-醜陋的東西都是不被需要的-》為原著改編的真人版電影，公開了作品的第一波宣傳海報與特報宣傳影片，作品預計將於 9 月 7 日在日本上映。

《累-醜陋的東西都是不被需要的-》以長相醜陋到讓人不想多看一眼少女「累」作為主角，她的母親卻是一位美若天仙的女演員，也因此她從小就飽受欺凌。為此，母親在過世之前便留給她一支不可思議的口紅。母親告訴她：「……在妳覺得痛苦的時候就使用這支口紅，然後在妳想要的東西上親一下……」靠著不可思議的口紅之力，將「丹澤妮娜」的美艷容顏納入掌中，加上自身所擁有的天才般的演技，得以從過去的醜陋生涯中解放的累，將站在燈光耀眼的舞台之上展現自我。

在真人版電影中，除了將由芳根京子飾演「累」、以及擁有累容顏的妮娜，土屋太鳳則將飾演「妮娜」以及擁有妮娜容顏的累之外，本次也公開了更多的演員情報，包括有 橫山裕、檀麗、淺野忠信等人。

Source：巴哈

原作漫畫好撚黑暗
入面D心境描寫根本係小說Level，真人就算係影后級都未必做得好
況且漫畫去到中期有野菊先係真章

香港唔上真係好可惜

其實香港唔係冇人睇，只係受眾唔願入戲睇

明明台灣都有⋯⋯

青春電影黎講
我覺得花牌三部曲算近年最高質
雖然個別演員啲起初麻麻地

最右邊韓國演員嚟嘅喂

最大問題唔系受眾唔願睇
而係花牌台灣香港無人玩推廣唔到

期待亞人 DVD

坂道のアポロン

1960s setting
40%友情+15%三角+25% Jazz + 20% 靚場景
兩個男主夾jazz session幾正

This

用番韓國人原汁原味
故事原本係講成家係日本生活既韓國人

不否認

尋晚爭D喊出聲

剛剛睇完人魚之歌，老實講真係唔係好識所賞。
會唔會有導賞之類既野？
唔係話佢差，好睇既，不過感覺似係滴滴尼歌舞片？

我會推薦呢套野作為一家大細一齊睇既片，
應該成家都會睇得好間心。

如果兩套去比較
我就鍾意少女前進吧多最少100倍

可惜，希望遲下睇埋少女前進吧。

下套等睇跨越8年的新娘。

8年睇左了
絲打睇或者會喊到飛起
巴打就無太多反應

Edge of river’s edge
搵左好多唔同人寫嘅原著感想/spin off

FF女孩全劇本get

雖然女主表現係一大看點，但其實佢對白都同樣地出色

動畫/電影

さよならの朝に約束の花をかざろう

SF系 + 親情 / P.A. works 出品

隔離有對女生流到一面都係⋯⋯

最終幻想少女暫時係我今年iff心目中最佳電影

我本來打算係俾史太林
點知殺出一個完全唔認得嘅松岡茉優

咪又係一個神神化化既角色 佢一直都做開架啦

工口工套blank13連啲細戲院落埋畫咁濟

個角色係從心底裡性格扭曲

場刊兼劇本

斎藤工第一次執導又ok啵
故事就平平淡淡 個半鐘啱啱好

原來福山雅治有出資

但佢呢次神化得好徹底

係好想睇

クソ野郎と美しき世界 下星期先上 睇唔到了

未必好睇

擂台物語 26號上

安樂買日本片又要人做炮灰好心你就咪撚勉強自己買日本片黎做

電影節睇左好幾套日片

喜好：少女邂逅＞＞＞擂台物語＞河畔＞＞同棲

希望少女邂逅會係香港上

好冷門
日本都無大發行香港更難

但少女邂逅真係好睇

同棲我識人話好好睇wor

日本都淨係上新宿武蔵野館 （細院

呢啲嘢睇下名威肯唔肯做

如果有睇開湯淺作品會知道佢係天才聰明類導演
拍開啲野都係好想像力豐富、腦洞大開，表現主義行先嘅
而正正係咁，人魚之歌先顯得更加厲害
你講得無錯，呢套的確係一家大細啱睇嘅片
同樣用表現主義，你見佢一啲扭曲、誇張嘅姿體動作
其實係一種好澎湃嘅情感表達
有啲人會嫌佢作畫線條上色太簡單，但呢個就係佢會選擇乜野更為重要嘅表達手法，同寫實主義係兩個好唔同嘅方向
我自己開頭睇poster 同trailer 都心諗
嘩波兒咁款QQ，會唔會好兒童向
而睇完就真係正感受到就算做主題咁簡單嘅作品，你都feel到湯淺份情感同心意，係對生活充滿熱情嘅人先會做到呢種效果
同埋色彩運用真係十分唔簡單

如果想睇比較成人向嘅，建議睇mind game
同樣係好生命力澎湃嘅作品，但角度同燒腦度都截然不同
春宵苦短我都鍾意，但同類嘅睇關連前作四疊半神話大系再高章好多

一炮上咁多套
如果香港都搞個日本電影節真係會睇死人

嫲煩家族

今集冇左救護車
笑福亭鶴瓶出場戲份冇咁好笑 原本幾期待

揸的士應該係ref緊佢以前個節目？

原來係我唔明
記得第一集話個醫生好似某位落語家

妹夫都係真落語家黎架
呢集鰻魚仔

其實仲有個小驚喜
你係山田洋次fans應該就知係咩

不過呢集係三集最好睇嘅
唔係齋要你笑,我係感動到眼濕濕

續集好睇過第一二集嘅只有山田洋次

入文化中心睇嬤煩一齊笑真係爽好多

嫲煩三集都係文化中心
點知劇情又提到文化中心
(雖然兩個地方完全唔同)

睇到果時都心諗
(但結果夏川結衣都係無學到跳舞)

我覺得最後點樣都無所謂
史枝有無學到, 甚至個賊有無落網都無問題, 但我覺得幸之助或者都會俾佢學嘅(或者), 不過已經唔係主要問題了

高畑勳rip
細個小學雞睇再見螢火蟲覺得悶到抽筋，大個睇左一次已經唔敢再睇

著名的實驗電影大師若松孝二離開我們已有六載，而今年秋天，一部以他和他的製作公司為原型所拍攝的影片將會於日本公映。這部名為《止められるか、俺たちを（我們能否停歇）》的電影，通過一位叩開了公司大門的少女（門脇麥）的視角，與若松（井浦新）展現出將青春全數奉獻給電影的年輕人們的風姿，而此片亦是若松製作在重新啟動之後的首作。其導演為曾師從若松孝二的白石和彌，他表示：“沒想到會執導一部以若松公司為舞台的青春片，感到誠惶誠恐。這部電影對我來說如英雄傳一般，當中也有我自己的過往”。相同出身的井上淳一負責腳本的撰寫。

《東京奏鳴曲》的導演黑澤清的新劇情片將在烏茲別克斯坦開拍，初定五月開機。

這部暫命名為《直到地球盡頭(To the Ends of the Earth)》的影片編劇也是黑澤清本人，講述了一個日本旅遊節目的主持人和工作人員在烏茲別克斯坦拍攝節目過程中的一次歷險，而這經歷改變了這個原本小心翼翼的主持人。

這部烏茲別克斯坦和日本的合拍片也是為了慶祝兩國建交25年，以及首都塔什幹的納沃伊劇院(Navoi Theater)建立70週年，納沃伊劇院是二戰後在日本士兵的幫助下建成的。
黑澤清說《直到地球盡頭》不同於以往任何他拍攝過的作品，“曾經無限輝煌的帖木兒帝國一直令我十分著迷，也就是現在烏茲別克斯坦所在之處。如今，我非常高興能夠在古代絲綢之路上同我欣賞的演員及工作人員一起，拍一部對於我自己很有意義的作品，”這也是他的願望之一，如今得以實現，又遠遠超過夢想得以實現的意義。

我以為我偏見咁諗
原來都有人覺得廣瀨鈴唔值
佢演技本來唔差
但呢套真係冇乜特別
太過平靜
平靜到我睇個陣有懷疑過佢話老豆對佢做既野係咪講大話黎救役所
照道理受過創傷既人眉宇間點都應該會有悲傷/憤怒掛

唔好再玩咩外星人啦

媒體成日吹奏佢
依套都唔知係咪呃飯食作品

今日岩岩睇完
松本潤又話對有村嘅感情唔係愛乜乜乜，之後都係同佢做左 最後咪又係用碌撚黎諗野
呢套同星光奇遇結良緣好大對比
一套有愛無性，一套有性無(?)愛

唔算無愛，我覺得係各人愛情觀唔同或者行定勳冇刻意強調一種愛情觀
坂口健太郎：覺得愛情係支配／擁有一個人
松本潤：唔知算唔算愛情，但佢對人有好重責任感，無論老婆、學生
架純：痴情，後來覺得佢對老師既感情係好似自己二次生命一樣，係救贖感
愛情我識條春咩

原田眞人執導電影#檢查方的罪人#發布海報，扮演東京地檢精英檢察官的木村拓哉與二宮和也亮相，攝影：荒木經惟

木村拓哉與二宮和也共演電影#檢察方的罪人#公開特報，東京地檢精英檢察官「最上」與後起之秀「沖野」之間產生分歧，關係緊張。影片由原田真人執導，講述兩位檢察官因一起殺人事件而對立的故事，將於8月24日日本上映。

中字：

我講無愛主要係針對松本潤最尾係海邊同有村架純講嘅野姐
坂口係control freak但係佢都(扭曲地)愛有村架純
成件事最on9係松本潤呢頭講話會返去搵老婆嗰頭就同有村架純上床
咁你成套戲前面兩個鐘講到松本潤好似好有責任感好有原則咁做乜鳩

我又覺得最尾床戲問題唔大，性同愛係分開
我有時都唔明松本潤D動機，睇到R哂頭，可以主動搵番人又唔可以一開波坦白講自己野
不過現實或者會有人不甘寂寞而去發展一段關係，現實都唔一定係理性，電影都唔一定要好理性咁睇

收到風黎緊有套推理大片會上

阿部寬

一定係柯南
不能犯？

柯南呢...其實都肯定有得睇啦
睇下新映想擺幾時者

不能犯都唔錯wor...雖然我想係羊之木

葡萄台灣

台灣盡收世界電影，電影文化濃厚

「CINEMA FIGHTERS」第2彈預告及海報發佈

將詩和音樂、影像融為一體的企劃＜-CINEMA FIGHTERS project-＞的最新篇章、由改編自6首詩的6部電影短片構成的電影『Utamonogatari-CINEMA FIGHTERS project-』將在今年20周年的美國電影學院獎公認的亞洲最高級別的國際短片電影節Short Shorts Film Festival & Asia[略稱：SSFF & ASIA 舉辦時間：6/4(週一)～6/24(週日)]期間首映，此外還將於6/22(週五)起在全國上映！

【影片】
■Canaria
導演兼編劇：松永大司
原作曲 / 主題曲：「Canaria」by EXILE TAKAHIRO
演員：TAKAHIRO、塚本晉也、夏帆

■Funky
導演兼編劇：石井裕也
原作曲 / 主題曲：「Tokyo」by 三代目J Soul Brothers from EXILE TRIBE
演員：岩田剛典、麻生久美子、池松壯亮

■A.E.I.O.U.
導演兼編劇：安藤桃子
原作曲 / 主題曲：「Nanimo kamo ga Setsunai」by GENERATIONS from EXILE TRIBE
演員：白濱亞嵐、奧田瑛二、木下Akari

■Kuu
導演兼編劇：平林勇
原作曲 / 主題曲：「Ano Ko no Trunk」by DANCE EARTH PARTY
演員：石井杏奈、山口乃乃華、坂東希

■Our Birthday
導演兼編劇：Yuki Saito
原作曲 / 主題曲：「How about your love?」by JAY’ED＆鷲尾伶菜
演員：青柳翔、佐津川愛美、蘆名星

■Genkou no Hate
導演兼編劇：岸本司
原作曲 / 主題曲：「Baby Shine」by DEEP
演員：山下健二郎、加藤雅也、中村映里子

故事內容暫時未有詳細公佈
值得一睇係石井裕也再次自編自導，安藤桃子拍番佢老豆奧田瑛二

如果呢套係法國電影或者俾多啲篇幅講松本潤嘅心理變化嘅話我會易接受啲
我明性同愛可以分開，但係成套戲咁大篇幅側寫松本潤好有責任感嘅話佢同有村架純上床就係一種有象徵意義嘅，對伴侶不忠(不負責任)嘅行為(仲要佢最尾係選擇搵返老婆之後先同有村架純打友誼波 )
個感覺就好似用最後廿分鐘嘅行為推翻之前兩個鐘角色建構出黎嘅性格形象

香港仲好意思叫自己國際都會

偽毒姐
如果係法國片，松平潤應該要睇醫生然後食抗抑鬱藥

細田守《未來的未來》CV cast:

星野源
上白石萌歌
麻生久美子
役所廣司
黑木華

主題曲: 山下達郎

有黑木華夠我入場睇幾次

散步的侵略者 好唔好睇?

問多套 第三度殺人 好唔好睇?

第三度殺人，佢係一套司法劇情片多於懸疑片
以戲論戲係好睇，不過我對是枝裕和期望係更多

麻生久美子

淨係睇長澤正美都夠

長髮真係好撚正, 新劇短髮個造型真係唔掂

万引き家族
第71回カンヌ国際映画祭コンペティション部門正式出品決定！

長澤呢套ok
但套戲睇曬兩集都覺得係垃圾

新劇老實講我笑唔出

曾執導《歡樂時光》的日本導演濱口龍介此次憑藉新片《夜以繼日》(英譯：Asako I&II)入選第71屆#戛納電影節#主競賽單元，濱口(圖3)透過媒體發表感言，對入選歷史悠久的戛納電影節主競賽一事表示榮幸，同時也稱讚東出和唐田的演技，認為他們非常出色，並表示「作為在片場見證這一切的自己來說，能看到他們步入國際舞台，由衷地感到開心」。

《夜以繼日》改編自柴崎友香的同名小說，講述難以忘記前男友的女性朝子，遇到一位長相與前男友長相一模一樣的男子，她將在兩人之間搖擺徘徊…。東出昌大將一人分飾兩角，女主角由唐田英里佳擔任，此外還有瀨戶康史、山下莉緒、伊藤沙莉、渡邊大知等出演，將於9月1日在日本上映。

今年2月21日離世的演員#大杉漣#最後一部主演電影《教誨師》公布特報

「教誨師」是指對犯罪者進行道德觀建設與精神救濟的職業，大杉漣飾演的佐伯將與6名死刑犯展開對話，影片將描寫他面臨的苦惱與糾葛，10月6日在日本上映。

放低福山雅治
成套戲就正常

福山做得麻麻係預期之內，但一拍埋役所廣司度

嫌疑者又係俾堤真一搶晒鏡

阿部貞夫、吉岡里帆主演音樂喜劇電影《大點聲啊笨蛋！根本不知道你在唱什麼》公佈其餘演員陣容：千葉雄大、麻生久美子、布施繪理、田中哲司、松尾铃木、小峠英二、片山友希、中村優子、池津祥子、森下能幸、岩松了。

故事描述擁有4個8度音域、打動人心的歌聲、金錢女人名聲的搖滾明星シン(阿部)，其實他歌聲的秘密是以禁忌的「聲帶興奮劑」刺激所產生。然而他因長年使用興奮劑產生副作用使喉嚨狀況瀕臨極限，此際巧合遇見了無名街頭音樂家ふうか(吉岡)，2人的歌聲交會將出現奇蹟嗎？

本片由《時效警察》喜劇鬼才三木聰自編自導，並於本年1月已發行小說版，電影將於2018年10月12日（週五）日本公開上映。

正啊吉岡

《忍者之國》估唔到幾過癮，開頭打戲流左少少，但最後場決鬥好撚好睇
伊勢谷友介仲係好型棍 石原
《她的人生沒有錯》還可以，本身文本寫得好，挖到入311福島災後人心深處
而且女主發揮係超水準 搵番個EX同見工個幕
不過頭幾十分鐘入題慢（日本片通病），群像戲唔係易拍，導演全程都把握唔到節奏
311後用電影反思社會既戲有好多，多到氾濫而厭倦，後者唔係十分出色就好難會有高評價
尾段災區映像比到我廣島之戀既視感

欅坂46平手友梨奈、映画初出演・初主演「すごく悩みました」 マンガ大賞『響 -HIBIKI-』実写化

又係月川翔啦

漫畫改篇…？

睇左散步的侵略者 都幾悶下......

睇埋亞人, 動漫改篇黎講完全接受

忍者之國 香港係咪冇上?

冇

月川翔都幾多產，年年都有一兩部

全部都係漫改捧新人作品

初主演殺手

亞人算可以，Cast、規模、技術層面ok
但劇情同人設改篇改得唔夠好，交待唔夠清楚，冇睇過原作就好多位唔明，有睇過既一定覺得冇原作鋪得咁仔細，加上綾野剛全程Solo演繹
雖有段距離，有心追實追到美漫改電影

戶田惠梨香、大原櫻子雙主演電影《あの日のオルガン》（那一天的風琴）於日前正式殺青。

故事改篇自日本二戰末期「疎開保育園」躲避空襲的真人真事。1944年是一個人們聽到防空警報就要去防空洞避難的年頭，然而在顛沛流離的日子裡保姆板倉楓（戶田）及野野宮光枝（大原）並沒有放棄，反而聯合一眾年輕保姆為孩子們發放歡笑正能量，共渡難關。

電影由山田洋次近年御用編劇平松惠美子自編自導，部份班底亦是先前在《嫲煩家族》曾合作。電影另一亮點是特意挑選了6位青春貌美的女演員擔任其餘的保姆：佐久間由衣、三浦透子、堀田真由、福地桃子、白石糸、奧村佳惠。

官方及後公佈了更多演員陣容，包括橋爪功、松金米子、夏川結衣等等。

電影預定在2019年2月日本公映。

總理

《安曇春子行蹤不明》《冰和雨音》新銳導演松居大悟原創新作《君が君で君だ》釋出超特報，主演池松壯亮、共演滿島真之介及大倉孝二共振一曲，盡訴本片奇特搞怪之風。

本片故事主要講述在10年間3位為了得到那一位女神（金花雨）歡心的男人，甘願變成女神心目中的理想型：傳說歌手尾崎豐（池松壯亮）、荷里活巨星畢彼特（滿島真之介）、維新志士阪本龍馬（大倉孝二）。

目前公佈了其餘演員包括：向井理、YOU、高杉真宙。電影將於2018年7月7日在日本公映。

希望導演早日成材

原來係高先買咗當祈禱落幕時 想問下如果冇睇過之前啲電影有冇影響

未睇斷估應該唔影響主線，影響不大
前作實質貫穿既劇情好零碎，當然睇哂可能會有多一重感受，不過係巨坑

阿部寬－加賀恭一郎時間線：沉睡的森林（日劇SP）－> 紅手指（日劇SP）－> 新參者（日劇）－> 麒麟之翼（電影）－> 當祈禱落幕時（電影）

利申：除左劇其他睇哂，書淨係睇左冇改篇既《誰殺了她》

細田守
山下達郎

散步的侵略者 6月14日
全員惡人最終章 5月17日

呢個網同樣翻好多日劇日影新聞

名威FB度叫呢套做星光睡美人 (台灣叫裸睡美人)
大家等下先啦

愛上謊言的女人 5月24日

今個星期星光奇遇結良緣

濱口竜介監督作「寝ても覚めても」30秒予告披露

唐田

綾野剛主演電影「パンク侍、斬られて候」(暫譯：超人劍客)發布預告，綾野剛扮演的掛十之進斬敵前進，北川景子、東出昌大、染谷將太等亮相。影片改編自町田康同名小說，講述非凡的劍客掛十之進在播下災難之種之後面對的系列故事，石井岳龍導演，宮藤官九郎編劇，6月30日日本上映。

Cult味濃郁

推薦一套青春短篇電影－上年HKIFF大獲好評既《金魚亂倒少女日記》（And So We Put Goldfish In The pool）
YouTube有得睇

[超突發] Destiny 鐮倉物語 香港5月10日

遲到好過冇到

呢次真係百屌成才

出左海報

買嘅係安樂呢間鳩公司

希望上耐D同埋出碟呀

1001開過個新

5月中有deadpool 2
月尾又star wars外傳
你要呢間鳩公司正正經經做一次好嘅真係可以話無可能

推下先